<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Regulations_Articles><Regulations_Articles id="2"><number>1</number><text>تسرى أحكام هذه اللائحة على كل من يشغل وظيفة واردة فى جدول الوظائف المعتمد بالشركة وتسرى أحكام القانون رقم (203) لسنة 1991 ولائحته التنفيذية وقانون العمل رقم (12) لسنة 2003 فيما لم يرد بشأنه نص خاص بهذه اللائحة . ويعمل بها اعتبارا من تاريخ اعتمادها .&lt;br&gt;
وتعتبر القواعد التي تصدرها الشركة بتنظيم العمل بها جزءاً متمما لاحكام هذه اللائحة ، ويكون حساب المدد المنصوص عليها فى هذه اللائحة بالتقويم الميلادى.</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/z9ckoofbiwcx7p6/1.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="3"><number>2</number><text>&lt;b&gt;فى تطبيق أحكام هذه اللائحة يقصد بالكلمات والعبارات التالية المعانى المحددة قرينها :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;table class="table table-hover table-bordered" align="right" cellpadding="1" cellspacing="1"&gt;
  &lt;thead class="thead-dark"&gt;
  &lt;tr&gt;
		&lt;th scope="col"&gt;#&lt;/th&gt;
        &lt;th scope="col"&gt;الكلمة&lt;/th&gt;
		&lt;th scope="col"&gt;المعنى&lt;/th&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
		    &lt;th scope="row"&gt;1&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;مجلس الإدارة&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;مجلس إدارة الشركة&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;2&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;العضو المنتدب&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;العضو المنتدب للشركة&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
		&lt;th scope="row"&gt;3&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;المديـــر&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;من يشغل وظيفة من الوظائف القيادية&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
		&lt;th scope="row"&gt;4&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;العـامــل&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			كل من يشغل وظيفة واردة فى جدول الوظائف المعتمد
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
		&lt;th scope="row"&gt;5&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;الوظيفة النظيرة&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;هذه الوظيفة التي يشغلها عامل من إحدى المجموعات الوظيفية المنصوص عليها في المادة (6) من هذه اللائحة عدا مجموعة الوظائف القيادية، وتعادل من حيث الدرجة المخصصة لها إحدى درجات مجموعة الوظائف القيادية&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/z693ia7unwn1gux/2.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="4"><number>3</number><text>&lt;b&gt;لجنة شئون العاملين :&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
تشكل بقرار من العضو المنتدب لجنة أو اكثر لشئون العاملين – من ثلاثة إلى سبـــــعة أعضــــــاء من بينهم الرئيس ، كما يكـــــــون من بينهم عضــــو ترشحه اللجنة النقابية ( إن وجدت ) أو عضو ترشحه النقابة العامة فى حالة عدم وجود لجنة نقابية
&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;التعيين ، الترقية ، واستحقاق العلاوات والنقل .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;حساب مدد الخبرة وتحديد الاقدميات وبداية الأجر عند التعيين فى غير أدنى الوظائف .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;مراجعة واعتماد تقارير كفاءة الاداء أو تعديلها إذا لزم ذلك بناء على قرار مسبب&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;إنهاء خدمة العامل فى الحالات التالية :
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;إذا قد صدر ضده حكم نهائى بعقوبة جناية أو مقيدة للحرية فى جريمة مخلة بالشرف والأمانة ما لم يكن الحكم مع وقف التنفيذ الشامل وتنتهى خدمة العامل من تاريخ صدور الحكم ما لم يكن موقوفاً، فتعتبر خدمته منتهية من تاريخ الوقف .&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;إذا رأت بقرار مسبب من واقع أسباب وظروف الواقعة ان بقاءه فى الخدمة يتعارض مع مقتضيات الوظيفة أو طبيعة العمل .&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;إذا حصل العامل على تقديرى كفاءة عن سنتين متتاليتين بمرتبه ضعيف مع مراعاة ما جاء بالمادة (23) من هذه اللائحة .&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;حساب مدة الخبرة السابقة المكتسبة علميا وعمليا عند بدء التعيين فى غير أدنى الوظائف والآثار المترتبة عليهما فى الوظيفة والأجر طبقا للقواعد التي يضعها مجلس الادارة .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;ما يرى العضو المنتدب أو من يفوضه عرضه عليها من موضوعات تخص العاملين وتجتمع اللجنة بناء على دعوة من رئيسها أو من العضو المنتدب أو من يفوضه وتصدر توصياتها بأغلبية الأصوات ويبدا اخذ الرأي بالعضو الأدنى وظيفة فالأحدث فى الأقدمية ويعتبر الامتناع عن التصويت بمثابة الرفض وإذا تساوت الأصوات يرجح الجانب الذى منه الرئيس ويتولى أمانة سر اللجنة مدير شئون العاملين أو من يقوم بعمله دون ان يكون له صوت معدود ويجوز ان يكون للجنة سكرتارية وينشأ سجل خاص لمحاضر اجتماعات اللجنة . وترفع اللجنة توصياتها الى العضو المنتدب أو من يفوضه خلال أسبوع من تاريخ انتهاء الجلسة للاعتماد فإذا لم يعتمدها ولم يعترض عليها خلال خمسة عشرة يوما من تاريخ إرسالها إليه اعتبرت نافذة ، أما إذا اعترض عليها كلها أو بعضها فعليه إبداء الأسباب كتابة وإرسالها الى اللجنة لاعادة النظر وإبداء الرأي خلال واحد وعشرون يوما فإذا أصرت اللجنة على رأيها يتم العرض على مجلس إدارة الشركة ويكون قرار المجلس نهائيا . ويجوز فى حالة الضرورة عرض بعض الموضوعات على اللجنة بالتمرير وتصدر القرارات فى هذه الحالة بالإجماع وتعرض على اللجنة فى أول جلسة تاليه لصدورها للإحاطة وتدون بسجل محاضر الاجتماعات فى محضر الجلسة التي تعرض فيها .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;تعلن القرارات التي تصدرها اللجنة - بعد اعتمادها - في الوحدة المخصصة للإعلانات.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/xz1udiotcg3vls1/3.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="5"><number>4</number><text>يكون التعيـــين فى الوظائف القيادية و النظيرة من مستوى الادارة العليا بقرار من مجلس ادارة الشركة بناء على ترشيح العضو المنتدب .&lt;br&gt;
و للعضو المنتدب ان يشكل لجنة للنظر فى اوراق المرشحين لشغل هذه الوظائف على ان تقوم اللجنة باعداد تقرير مفصل عن كل مرشح لهذه الوظائف مرتبا باولوية الاحقية وفقا لما تراه و عرضة على العضو المنتدب لاتخاذ شئونه فى الترشح و رفع الامر لمجلس ادارة الشركة .&lt;br&gt;
مع عدم الاخلال باحكام المواد (7-8-9) الواردة بهذه اللائحه بشترط فيمن يتم ترشيحه لشغل الوظيفة القيادية او نظيره ان يكون الاكثر قدره على ادارة العمل و تحفيف الانجازات المطلوبة و ان يجتاز بنجاح الدورات التدريبية التى تتيحـــها الشــركة القابصة وفقا لنص المادة (25) من هذه اللائحه . و يكون شغل الوظيفة القيادية و النظيره لمده لمدة لا تتجاوز ثلاث سنوات قابلة للتجديد لمدة او لمدد اخرى طبقا لاحكام هذه اللائحة و تنتهى مده تولى الوظيفة القيادية و النظيرة بانقضاء المدة المحددة فى قرار شغل العامل لها ما لم يصدر قرار من السلطة المختصة بالتعيين بتجديدها قبل انقضاء ستــــين يومـــا&amp;quot; على الاقـــل من تاريخ انتهاء المده المحدده لشغل الوظيفة ,و فى حالة عدم التجديد ينقل العامل الى وظيفة اخرى غير قيادية لا تقل عن مستواها الوظيفى بمرتبه الذى كان يتقاضاه مضافا اليه اليدلات المقرره للوظيفة المنقول اليها و يكون النقل داخل الشركة و بقرار من السلطة المختصة .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/gzfmloj9in0mi7l/4.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="6"><number>5</number><text>تعد الشركة هيكلا تنظيميا لها بما يتفق مع طبيعة أنشطتها وأهدافها ومتطلبات العمل بها ، ويحقق القدرة على المحاسبة عن الإنجازات ويكفل التدرج الهرمى فى المهارة ، والتناسب بين وظائف التنفيذ والوظائف القيادية ، كما تعد جدول توصيف وتقييم الوظائف يتضمن وصف كل وظيفة وتحديد واجباتها ومسئولياتها وشروط شغلها والأجر المقرر لها فى حدود جدول الأجور المرافق لهذه اللائحة&lt;br&gt;
ويعتمد الهيكل التنظيمى وجدول الوظائف من مجلس الإدارة بناء على السياسة العامة التي تحددها الشركة القابضة ، وله ان يعيد النظر فى الهيكل التنظيمى أو فى جدول الوظائف كلما اقتضت مصلحة العمل ذلك فى إطار السياسة المشار إليها.</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/5734twro0o2nm51/5.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="7"><number>6</number><text>تقسم وظائف الشركة الى المجموعات الوظيفية التالية :&lt;br /&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;الوظائف القيادية&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;الوظائف التخصصية&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;الوظائف الفنية&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;الوظائف المكتبية.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;الوظائف الحرفية.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;وظائف الخدمات المعاونة.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
ويعاد تقسيم هذه المجموعات الى مجموعات نوعية بقرار من مجلس إدارة الشركة بحيث تعتبر كل مجموعة نوعية وحدة واحدة فى مجال الترقيات والنقل.</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ar1j0zfepusal7u/6.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="8"><number>7</number><text>يتم شغل الوظائف الواردة بالهيكل التنظيمى للشركة عن طريق التعيين أو الترقية كما يجوز شغلها عن طريق الندب أو الإعارة أو النقل طبقا للضوابط الواردة بشأنها فى هذه اللائحة وتحدد الحدود الدنيا للمدة اللازمة للتعيين فى الوظائف طبقا للوارد بجدول الوظائف
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/e8m9uicjkgzpmp9/7.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="9"><number>8</number><text>مع عدم الاخــــــلال بنص المــــــادة رقم (4) من هذه اللائحه يكون التعيين لشغل الوظــــائف القـــــيادية و النظيرة بقرار من مجلس ادارة الشركة بناء على ترشيح العضو المنتدب
و رفع توصياته الى مجلس ادارة الشركة الذى يتخذ قرار التعيين .&lt;br&gt;
اما بالنسبة للوظائف الادنى فيكون التعيين فيها بقرار من العضو المنتدب للشركة بعد العرض على لجنة شئون العاملين فى الشركة وفقاً للمادة (3) من هذه اللائحه .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/0p6k92bhgq482le/8.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="10"><number>9</number><text>يضع مجلس الإدارة القواعد الخاصة بالإعلان عن الوظائف الخالية وإجراءات التعيين فيها , كما يحدد الوظائف التي تشغل بامتحان وتلك التي تشغل بدون امتحان . &lt;br&gt;
كما يجوز التعيين فى الوظائف الخالية من خارج الشركة اذا توافرت فى المتقدم للتعيين مؤهلات أو خبرات متميزة أو نادرة لا تتوافر بالقدر الكافي فى غيره من العاملين
فى الشركة على ألا يسبق زميله المعين قبله فى الشركة والمساوي له فى سنوات الخبرةأو المؤهل .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/lowy1p0l447u700/9.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="11"><number>10</number><text>&lt;b&gt;يشترط فيمن يتقدم للتعيين بالشركة ان يكون مستوفيا للشروط التالية :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;ان يكون مصرى الجنسية .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;ان يكون محمود السيرة وحسن السمعة .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;ان يكون مستوفيا لاشتراطات شغل الوظيفة طبقا لبطاقة وصف الوظيفة ان يجتاز الاختبارات التي تتقرر .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;الا يقل سنه عن 18 سنة ميلادية .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;إجادة القراء والكتابة بالنسبة لغير الحاصلين على شهادات دراسية .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;ان تثبت لياقته الطبية بمعرفة الجهة الطبية التي تحددها الشركة .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;الا يكون قد سبق الحكم عليه بعقوبة جناية في إحدى الجرائم المنصوص عليها فى قا-نون العقوبات أو ما يماثلها من جرائم منصوص عليها فى القوانين الخاصة أو بعقوبة مقيدة للحرية فى جريمة مخلة بالشرف أو الأمانة ما لم يكن الحكم مشمولا بوقف تنفيذ العقوبة أو يكون قد رد إليه اعتباره ومع ذلك فإذا كان الحكم قد صدر عليه لاول مرة فلا يحول ذلك دون التعيين الا إذا قررت لجنة شئون العاملين بقرار مسبب من واقع أسباب الحكم ان ظروف الواقعة تتعارض مع مقتضيات الوظيفة أو طبيعة العمل .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;الا يكون قد سبق فصله من الخدمة بحكم نهائى أو بقرار تأديبي&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/wfl4zjzddjxkmah/10.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="12"><number>11</number><text>&lt;b&gt;تسرى فى شأن أولوية التعيين لاول مرة القواعد التالية&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;&lt;b&gt;الوظائف التي تشغل بامتحان&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
	تكون أولوية التعيين فيها بحسب الأسبقية الواردة بالترتيب النهائى لنتيجة الامتحان وعند التساوى فى الترتيب تكون الأولوية فى التعيين للأعلى مؤهلا وعند التساوى فى المؤهل تكون الأولوية للأعلى مرتبة فى الحصول عليه وعند التساوى تكون الأولوية للأقدم تخرجا ثم الأكبر سنا .&lt;br /&gt;
	وعلى المرشح للتعيين استيفاء جميع مسوغات التعيين وفقا لما تحدده السلطة المختصة بالتعيين خلال خمسة عشر يوما على الأكثر من تاريخ إبلاغه بكتاب موصى عليه مصحوبا بعلم الوصول بتقديمها والا اعتبر ترشيحه كأن لم يكن .&lt;br /&gt;
	كما يعتبر الترشيح كأن لم يكن إذا لم يتقدم المرشح لاستلام العمل خلال الخمسة عشر يوما التالية لتاريخ إبلاغه بالحضور بكتاب موصى عليه بعلم الوصول ما لم يكن مجندا أو مستبقى بالقوات المسلحة .&lt;br /&gt;
	ويسقط حق من لم يدركه الدور فى التعيين بمضى سنة من تاريخ إعلان نتيجة الامتحان ويجوز التعيين من القوائم التي مضى عليها أكثر من سنة إذا لم توجد قوائم أخرى صالحة للترشيح منها وذلك خلال السنة التالية لانقضاء سنة .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;b&gt;الوظائف التي تشغل بدون امتحان&lt;/b&gt;
	&lt;ol&gt;
		&lt;li&gt;حالة ان تتضمن الشروط وجود مؤهل دراسى : وتكون أولوية التعيين للأعلى مؤهلا فالأعلى مرتبة فى الحصول عليه وعند التساوى تكون الأولوية للأقدم تخرجا ثم الأكبر سنا&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;حالة الاكتفاء بالخبرة : تكون أولوية التعيين طبقا لمدة الخبرة&lt;/li&gt;
	&lt;/ol&gt;
	&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ww3nz0cpno5vvvb/11.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="13"><number>12</number><text>تحدد أقدمية العامل من تاريخ صدور قرار التعيين فى حالة التعيين لاول مرة أما إذا كان التعيين متضمنا ترقية فتحدد أقدمية العامل على أساس الوظيفة السابقة .&lt;br&gt;
وتحتسب للعامل الحاصل على درجة الماجستير أو ما يعادلها أقدمية مدتها سنة والحاصل على درجة الدكتوراه أقدمية مدتها سنة أخرى بخلاف منحه علاوة من علاوات الوظيفة المعين عليها تضاف إلى بداية اجره ، ويشترط ان تكون الدرجة العلمية الحاصل عليها فى مجال أعمال الوظيفة .
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/vtac2r51bgev09m/12.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="14"><number>13</number><text>تحدد الأقدمية بالنسبة لمن وقع عليه جزاء الخفض إلى الوظيفة الأدنى بمراعاة أقدميته السابقة فى تلك الوظيفة مضافا إليها أقدميته فى الوظيفة التي كان يشغلها عند أحالته للمحاكمة وتم خفضها .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/so6o5jr9ma3i1uf/13.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="15"><number>14</number><text>فيما عدا الوظائف القيادية يوضع العامل المعين لاول مرة تحت الاختبار لمدة لا تزيد عن ستة اشهر من تاريخ استلامه العمل وتقرر صلاحيته خلال تلك المدة بناء على التقارير الشهرية التي تعد عنه ، فإذا ثبت عدم صلاحيته أنهيت خدمته دون حاجة إلى تنبيه أو إنذار ويشترط لسلامة قرار إنهاء الخدمة ان يصدر القرار فى موعد أقصاه نهاية فترة الاختبار ولا يجوز وضع العامل تحت الاختبار اكثر من مرة واحدة .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/42pj9s7dmnm3d6f/14.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="16"><number>15</number><text>يجوز إعادة تعيين العامل الذى إنتهت خدمته فى خلال سنة من تاريخ تركها وذلك فى ذات الوظيفة أن كانت شاغرة أو فى وظيفة مماثلة، ويمنح اجره الذى كان يتقاضاه مع الاحتفاظ له بالمدة التي قضاها فى وظيفته السابقة فى الأقدمية على أن تتوافر فيه شروط شغل الوظيفة التي يعاد تعيينه فيها والخبرة والنوعية وأن يكون تقرير كفاءته عن آخر سنة قبل تركه الخدمة لا يقل عن جيد جداً .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/9dvh9esle2s6dmg/15.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="17"><number>16</number><text>     للعضو المنتدب ان يتعاقد بصفة مؤقتة مع الخبراء المصريين فى المهام والأعمال المؤقتة التي تتطلب خبرات أو تخصصات نادرة غير متوافرة ، وعلى ان يكون التعاقد لإتمام مهام محددة لا تزيد عن ثلاثة اشهر ، وفى حالة زيادة المدة أو التجديد يكون بقرار من مجلس الادارة ويحدد مكافأتهم بما لا يجاوز الحد الأقصى المقرر بجدول الأجور بالشركة ، فإذا جاوزت المكافأة هذا الحد كان التعاقد بعد موافقة مجلس الإدارة كما يجوز الاستعانة بعمالة مؤقتة أو موسمية أو عرضية ويحدد فى العقد المكافأة أوالأجر تبعا لمستوى الخبرة ووفقا لجدول الأجور المعمول به الشركة وتعتمد نماذج العقود التي تبرم مع الخبراء الوطنيين أو الأجانب والعاملين بصفة مؤقتة أو موسمية أو عرضية بقرار من مجلس الادارة .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/fx7k5igbdnudl1o/16.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="18"><number>17</number><text> فيما عدا شاغلي الوظائف القيادية والنظيرة , يخضع لنظام تقارير كفاية الأداء جميع العاملين بالشركة .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/vo2z27v6ilnfwut/17.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="19"><number>18</number><text>يحرر لكل عامل تقرير مستوى شامل وفقا للضوابط والمعايير التي يقرها مجلس إدارة الشركة وتعد تقارير الكفاية عن أداء العامل من أول يناير إلى آخر ديسمبر من كل عام</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/i8bvw2vmm8bpp9s/18.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="20"><number>19</number><text>تستوفى بيانات تقرير الكفاية من الرئيس المباشر ثم الرئيس الأعلى ويجب أن يكون التقرير بمرتبة ممتاز أو ضعيف مسبباً ومحدداً لعناصر التميز أو الضعف التي أدت إليه ولا يعتمد إلا باستيفاء ذلك، وتعرض التقارير على لجنة شئون العاملين لاعتمادها.</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/0ial670b87dqp84/19.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="21"><number>20</number><text>تحدد مراتب كفاية الأداء على النحو التالي :-&lt;br&gt;
&lt;table class="table table-bordered table-hover" cellpadding="1" cellspacing="1" style="width:500px"&gt;
&lt;thead class="thead-dark"&gt;
&lt;tr&gt;
      &lt;th scope="col"&gt;النسبة&lt;/th&gt;
	  &lt;th scope="col"&gt;المرتبة&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;أقل من 50&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;تحدد مرتبة الأداء بمستوى ( ضعيف )&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;من 50 إلى أقل من 65&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;(متوسط )&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;من 65 إلى أقل من 80&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;(جيــد)&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;من 80 إلى أقل من 90&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;(جيد جدا)&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;من 90 فأكثر&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;(ممتـاز)&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/50bs23p1d691y90/20.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="22"><number>21</number><text>تتولى إدارة شئون العاملين إخطار العامل بصورة من تقرير كفايته فور اعتماده من لجنة شئون العاملين أو من السلطة المختصة بحسب الأحوال ، وله أن يتظلم منه خلال عشرين يوماً من تاريخ توقيعه بالاستلام .&lt;br&gt;
ويتم البت في التظلم بمعرفة لجنة للتظلمات يتم تشكيلها بقرار من السلطة المختصة من ثلاثة على الأقل من شاغلي الوظائف القيادية بالشركة وعضو من اللجنة النقابية يتم اختياره بقرار من مجلسها، ويكون قرار اللجنة نهائيا .&lt;br&gt;
ولا يجوز لعضو من أعضاء اللجنة المشاركة في بحث التظلمات من التقارير المقدمة من المرؤوسين التابعين له سواء باعتباره رئيساً مباشراً أو رئيس أعلى .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/mg3lv6i1c5hesm3/21.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="23"><number>22</number><text>&lt;b&gt;لا يجوز تقدير مرتبة كفاية العامل بمرتبة ممتاز ، إذا توافرت خلال التقرير إحدى الأسباب التالية :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;العامل الذي أتيحت له فرصة التدريب وتخلف عنها دون عذر مقبول أو لم يجتز التدريب بنجاح .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;العامل الذي وقع عليه جزاء تأديبي يتجاوز عقوبة الإنذار .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;تحـــــدد كفـــــــاءة العــــــامــــــل المجــــــند أو المســــــتدعى للاحتياط أو المستبقى بمرتبة ( جيد جدا ) حكماً فإذا كان أخر تقرير حصل عليه قبل تجنيده بمرتبة ( ممتاز ) قدرت كفاءته بذات المرتبة&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;تحدد مرتبة كفاءة العامل عضو التنظيم النقابى أو عضو مجلس الإدارة المنتخب بما لا يقل عن تقدير كفاءة السنة السابقة على انتخابه بالمنظمة النقابية أو مجلس الإدارة&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;إذا زادت مدة مرض العامل عن ثمانية أشهر تحدد كفاءته بمرتبة ( جيد جدا ) حكما وإذا كان كفاءته فى العام السابق بمرتبه أكبر قدرت كفاءته بذات المرتبة&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;فى حالة النقل تختص بوضع تقرير الكفاءة النهائى للعامل الجهة التي قضى فيها العامل المدة الأكبر من السنة التي يوضع تقرير الكفاءة ويعتد بالتقريرين السابق وضعهما عن العامل&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;فى حالة الأجازة الخاصة أيا كان نوعها يعتد بأخر تقريرين مقدمين عن العامل إذا كانت مدة الأجازة أكبر من مدة عمله فى هذه السنة&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/djbqtp030n93cwb/22.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="24"><number>23</number><text>يعرض أمر العامل الذى يقدم عنه تقريران سنويان متتاليان بمرتبة ضعيف على لجنة شئون العاملين فإذا تبين لها من فحص حالته أنه أكثر ملاءمة للقيام بوظيفة أخرى من مستواها قررت نقله إليها أما إذا تبين للجنة أنه غير صالح للعمل فى أى وظيفة من مستواها بطريقة مرضية اقترحت فصله من الخدمة مع حفظ حقه فى المعاش أو المكافأة .&lt;br&gt;وترفع اللجنة تقريرها للعضو المنتدب لاعتماده فإذا لم يعتمده أعاده للجنة مع تحديد الوظيفة التي ينقل لها العامل .&lt;br&gt;فإذا كان التقرير التالي مباشرة بمرتبة ضعيف أيضاً يفصل العامل من الخدمة في اليوم التالي لاعتباره نهائياً مع حفظ حقه في المعاش أو المكافأة.</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/nali9sr6tp9a63r/23.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="25"><number>24</number><text>يكون قياس كفاءة الأداء بالنسبة لشاغلي الوظائف القيادية والنظيرة على أساس ما يبديه الرؤساء بشأنهم سنوياً من بيانات تعتمد من العضو المنتدب للشركة وتودع بملفات خدمتهم.</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/p9d6f0te9gpui9n/24.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="26"><number>25</number><text>و يصدر مجلس ادارة الشركة نظاما لتقييم اداء العاملين يشمل مستــــويات التقــييم و عناصره و النماذج و المعايير المستخدمه بما يحقق موضوعيه و واقعيه و مصداقية التقييم و بما يتفق مع احكام هذه اللائحه و تضع الشركة القابضة نظاما لتدريب العاملين بما فى ذلك شاغلى الوظائف القيادية و النظيرة .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/phdnvqqkbjbw194/25.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="27"><number>26</number><text>&lt;b&gt;تكون الترقية لوظيفة شاغرة واردة بالهيكل التنظيمى وبشرط توافر كافة اشتراطات شغل الوظيفة الواردة ببطاقة الوصف وان تكون الترقية إلى الوظيفة الأعلى للوظيفة التي تتم الترقية منها مباشرة وبشرط توافر المدد اللازمة للترقية وفقا لما يحدده مجلس الإدارة ويتضمنها جدول الوظائف&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;b&gt;وتكون نسب الاختيار وفقا لما يلي&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;table class="table table-bordered table-hover"&gt;&lt;thead class="thead-dark"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th scope="col"&gt;الدرجة&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;النسبة&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الاولى&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;100%&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الثانية&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;80%&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الثالثة&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;70%&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الرابعة&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;60%&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الخامسة&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;50%&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;em&gt;
يحرم العامل الذي يحصل على مرتبة ضعيف من الترقية فى العام التالي &lt;/em&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/b02t03dcsdj0hbj/26.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="28"><number>27</number><text>يشترط حصول المرشح للترقية بالاختيار على مرتبة كفاءة ( ممتاز - أو جيد جدا) في السنتين الأخيرتين بالنسبة للعاملين الخاضعين لنظام تقارير كفاءة الأداء أما بالنسبة للمرشحين غير الخاضعين لتلك التقارير فيستهدى بما يبديه الرؤساء من عناصر التميز والكفاءة والخبرة وما يتضح من ملفات الخدمة
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/aw0ekpwg77epebi/27.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="29"><number>28</number><text>يصدر قرار الترقية من السلطة المختصة بالتعيين وتعتبر الترقية نافذة من تاريخ صدور القرار ويستحق العامل بداية اجر الوظيفة التي رقى إليها أو علاوة من علاواتها أيهما اكبر اعتبارا من ذات التاريخ ولا يخل ذلك باستحقاقه للعلاوة الدورية المقررة أو أية علاوات أخري تقرر فى موعدها </text><audio>https://dl.dropbox.com/s/pjx4bfw9b6xmta3/28.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="30"><number>29</number><text>يكون التظلم من حركة الترقيات إلى العضو المنتدب خلال ستون يوما من تاريخ صدور القرار 
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/fnalgvogavo0mjp/29.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="31"><number>30</number><text>تشكل لجنة بقرار من العضو المنتدب للبت فى التظلمات تمثل فيها الشئون الإدارية والشئون المالية والشئون القانونية وعضو من اللجنة النقابية ( إن وجدت ) او عضو ترشحه النقابة العامة المختصة ويتولى أعمال مقرر اللجنة مدير شئون العاملين او من يقوم مقامه وتقوم اللجنة فى خلال خمسة عشر يوما من إحالة التظلم إليها بدراسته وإبداء الرأي فيه ويحرر محضرا بأعمالها ويعرض على العضو المنتدب الذى يقوم بإحالته خلال أسبوع إلى الجهة المختصة بالترقية للبت فيه على ضوء توصيات لجنة التظلمات خلال الأسبوع التالى فإذا أقرت السلطة المختصة ترقيته نتيجة التظلم فتصدر الجهة المختصة قرارها بالترقية من تاريخ حركة الترقيات المتظلم منها مع مايترتب على ذلك من آثار </text><audio>https://dl.dropbox.com/s/xouoz96ynr4chts/30.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="32"><number>31</number><text>لا يجوز النظر فى ترقية العامل فى الحالات الاتية :-&lt;br /&gt;&#13;
&lt;ol&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;li&gt;إذا كان بإجازة بدون اجر أو إعاره أو عاد ولم يكن قد مضى على عودته واستلامه العمل سنة كاملة إلا فى حالة عودته بناء على استدعاء الشركة&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;li&gt; العامل المنقول إلا بعد مضى سنة على الأقل مالم يكن من بين العاملين بالشركة من يستوفى شروط الترقية القانونية اللازمة للترقية خلال السنة ، على ألا يسبق زميله المساوى له فى المؤهل او سنوات الخبرة والمعين قبله فى الشركة&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;li&gt;عدم اجتياز الدورات التدريبية التي تتيحها الشركة بنجاح&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;li&gt;ذا كان محالا الى المحاكمة التأديبية أو المحاكمة الجنائية او موقوفا عن العمل فى مدة الإحالة أو الوقف ، وفى هذه الحالة تحجز الوظيفة للعامل لمدة سنة ، فإذا استطالت المحاكمة لأكثر من ذلك وثبت عدم إدانته أو وقع عليه جزاء الإنذار أو الخصم او الوقف عن العمل لمدة خمسة أيام فأقل وجب عند ترقيته احتساب أقدميته فى الوظيفة المرقى اليها من التاريخ الذى كانت تتم فيه ما لم يحال إلى المحاكمة التأديبية او المحاكمة الجنائية ويمنح اجرها من هذا التاريخ&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;/ol&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
ويعتبر العامل محالا للمحاكمة التأديبية من تاريخ طلب الشركة أو الجهاز المركزى للمحاسبات من النيابة الإدارية إقامة الدعاوى التأديبية ضده&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/etzaft6prgks6qe/31.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="33"><number>32</number><text>لا يجوز النظر فى ترقية عامل وقع عليه جزاء من الجزاءات التأديبية المبينة فيما يلى الا بعد انقضاء الفترات الآتية :-&lt;br&gt;&#13;
&lt;ol&gt;&#13;
&lt;li&gt;ثلاثة اشهر فى حالة الخصم من الأجر أو الوقف عن العمل لمدة تزيد على خمسة أيام إلى عشرة أيام&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;ستة اشهر فى حالة الخصم من الأجر أو الوقف عن العمل لمدة تزيد عن عشرة أيام إلى خمسة عشر يوما&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;تسعة اشهر فى حالة الخصم من الأجر أو الوقف عن العمل لمدة تزيد على خمسة عشر يوما إلى ثلاثين يوما&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;سنة كاملة فى حالة الخصم من الأجر أو الوقف عن العمل لمدة تزيد على ثلاثين يوما أو فى حالة توقيع جزاء خفض الأجر&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;مدة التأجيل او الحرمان فى حالة توقيع جزاء تأجيل العلاوة او الحرمان من نصفها وتحسب فترات التأجيل المشار إليها فى البنود السابقة من تاريخ توقيع الجزاء ولو تداخلت فى فترات أخرى مترتبة على جزاء سابق&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;سنتين من تاريخ صدور الحكم بتوقيع جزاء الخفض إلى وظيفة أدني&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;لاث سنوات من تاريخ صدور الحكم بتوقيع جزاء الخفض الى وظيفة أدني مع جزاء خفض الأجر&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ol&gt;&#13;
&lt;br&gt;&#13;
ولايعتبر حرمان العامل من اجره عن أيام الغياب تطبيقا لنظام الحضور والانصراف جزاء فى مفهوم الجزاءات التأديبية التي توقع عن مخالفات العمل</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/1ey705dld62s7ci/32.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="34"><number>33</number><text>يجوز للسلطة المختصة بالتعيين نقل العامل من الوظيفة التي يشغلها إلى وظيفة أخرى مماثلة بذات الشركة تتوافر فيه شروط شغلها على أن يحتفظ له بصفة شخصية بالبدلات المقررة للوظيفة المنقول منها إذا كانت تزيد عن البدلات المقررة للوظيفة المنقول إليها إذا كان النقل قد تم بناء على تقدير الإدارة لصالح ومقتضيات العمل، أما إذا كان النقل قد تم بناء على طلب العامل فلا تصرف له غير البدلات المقررة للوظيفة المنقول اليها. كما يكون نقل العاملين بالأمن إلى أية جهة بداخل الشركة بذات القواعد دون حاجة إلي إجراء أخر وذلك بمراعاة القانون رقم 35 لسنة 1976 وتعديلاته بشأن التشكيلات العمالية</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/80r06lvsdan803s/33.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="35"><number>34</number><text>يجوز لدواعى العمل بقرار من العضو المنتدب ندب العامل الى وظيفة مماثلة إذا توافرت فيه شروط شغلها او فى وظيفة تعلوها مباشرة بالشركة لمدة لا تزيد عن ستة شهور قابلة للتجديد ويستحق العامل فى هذه الحالة البدلات والمزايا المقررة للوظيفة المنتدب اليها</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/44d5cv0qr293mvx/34.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="36"><number>35</number><text>يجوز نقل العامل لدواعى المصلحة العامة أو بناء على طلبه إلى الشركة القابضة أو إحدى شركاتها التابعة وذلك بموافقة السلطة المختصة بالتعيين فى الجهتين.  وبشرط وجود وظيفة خالية بالشركة المنقول إليها&lt;br&gt;
كما يجوز ندب العامل من الشركة إلى الشركة القابضة أو إلى إحدى شركاتها التابعة وذلك لمدة سنة قابلة للتجديد</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/bstcbmqzs2ojzo8/35.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="37"><number>36</number><text>يجوز بقرار من العضو المنتدب أو من يفوضه إعارة العامل بعد موافقته الكتابية للداخل أو الخارج وتتحمل الشركة المستعيرة بكافة مستحقاته دون أن تتحمل الشركة المعيرة أية أعباء</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/k41441ono8qcmsv/36.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="38"><number>37</number><text>يجوز شغل وظيفة العامل المعار بالتعيين أو الترقية وفى حالة عودة العامل فله ان يشغل وظيفته إذا كانت شاغرة أو يشغل وظيفة أخري شاغرة مماثلة وان لم تتوافر يتم عرض حالته على السلطة المختصة بالتعيين لإجراء شئونها</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/19ygj174ao5pe1m/37.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="39"><number>38</number><text> يحدد اجر العامل عند تعيينه ببداية الربط المقرر للوظيفة وفقا لجدول الأجور المرفق مع سريان تطبيق أحكام القوانين الصادرة بشأن العلاوات الخاصة وضمها إلى الأجور الأساسية او المنح التي تقررها الدولة للعاملين ويراعى الالتزام بالحد الأدنى للأجور المقررة قانونا وبالنسبة المقررة للأجور إلى رقم الأعمال وما تحققه الشركة من أرباح كما تراعى نسبة الأجور الى القيمة المضافة ولا يجوز الحجز او النزول على الأجور المستحقة للعامل الا بالأوضاع وفى حدود النسب الواردة بالمادة (41) بقانون العمل ويستحق العامل اجره من تاريخ تسلمه العمل مالم يكن مستبقى بالقوات المسلحة فيستحق اجره من تاريخ تعيينه&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/lqc9nlh865wg3ag/38.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="40"><number>39</number><text>إذا وقع على العامل جزاء الخفض إلى الوظيفة الأدنى فيتم الاحتفاظ له باجر الوظيفة الأعلى التي كان يشغلها عند صدور الحكم بتوقيع جزاء الخفض وتصرف له العلاوات الدورية المقررة للوظيفة الأدنى بمراعاة شروط استحقاقها 0&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/2k4jjhwy7pbm8bx/39.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="41"><number>40</number><text> يقرر مجلس الإدارة فى ختام كل سنة مالية مبدأ استحقاق العاملين للعلاوة الدورية او نسبة منها او عدم استحقاقها عن العام التالى وذلك فى ضوء المركز المالى للشركة وما تحقق من أهداف&lt;br&gt;&#13;
&#13;
وفى جميع الأحوال يجب ان يعتمد قرار مجلس الإدارة من الجمعية العامة للشركة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/pzn2orapggkauu0/40.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="42"><number>41</number><text> مع مراعاة حكم المادة السابقة يستحق العامل العلاوة الدورية المقررة للوظيفة التي يشغلها او النسبة المقررة من هذه العلاوة فى أول السنة المالية التالية ، لانقضاء سنة من تاريخ التعيين او تاريخ استحقاق العلاوة الدورية السابقة ويسرى ذلك على من يعاد تعيينه بدون فاصل زمنى أما بالنسبة لمن يعاد تعيينه بفاصل زمنى فيستحق العلاوة فى اول السنة المالية التالية لانقضاء سنة من تاريخ إعادة التعيين ولاتغير الترقية من موعد استحقاق العلاوة الدورية&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/o19rfrbr37aqpgo/41.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="43"><number>42</number><text> تحدد العلاوة الدورية السنوية وفقا لجدول الأجور المرفق وتعتبر جزء لايتجزأ من الأجور المقررة للوظيفة ويسرى عليها مايسرى على الأجر من أحكام&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ey5g2d8y0yeido4/42.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="44"><number>43</number><text> تسرى فى شأن سفر العضو المنتدب وسائر أعضاء مجلس الإدارة الأحكام المقررة لبدل السفر ومصروفات الانتقال المقررة للعاملين بالشركة ، ويتم معاملتهم على أساس الفئات المقررة لشاغلى أعلى الوظائف القيادية مالم تقرر الجمعية العامة للشركة خلاف ذلك.&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/xu9419gg4uhttos/43.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="45"><number>44</number><text> تسرى أحكام بدل السفر ومصاريف الانتقال على العاملين بعقود عمل محددة المدة بذات معاملة النظير من العاملين الدائمين&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/l54sp7m0pdtcu40/44.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="46"><number>45</number><text> للعضو المنتدب سلطة إيفاد العاملين بالشركة فى مهام خارج البلاد كما يكون له او لمن يفوضه التكليف بالسفر فى مهام داخل البلاد لفئة الوظائف القيادية ، أما بالنسبة لشاغلى باقى الوظائف فيكون التكليف بالسفر من سلطة الرئيس الأعلى المختص ، وفى جميع الاحوال يجب ان يتضمن التكليف بالسفر تحديد المهمة وجهتها والمدة اللازمة لانجازها&lt;br&gt;&#13;
&#13;
 ويلتزم من يكلف بالسفر بإعداد تقرير عن مهمته والإنجازات التي حققها بعد عودته ، ويقدم هذا التقرير إلي رئيسه المباشر&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/sytletm7ybv7ulf/45.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="47"><number>46</number><text>بدل السفر هو المبلغ الذى يمنح للموفد مقابل النفقات الضرورية التي يتحملها بسبب تغيبه عن الجهة التي بها مقر عمله الرسمى وعن الليالى التي تقضى فى السفر بسبب النقل أو الندب لاداء مهام العمل او القيام بالأعمال التي يكلف بها من قبل الشركة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/erxdx9nl1p8yma6/46.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="48"><number>47</number><text>&lt;b&gt;يحدد مجلس الإدارة فئات بدل السفر داخل الجمهورية لليلة واحده بالفئات التالية&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;table class="table table-bordered table-hover"&gt;&lt;thead class="thead-dark"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th scope="col"&gt;القيمة&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;الدرجة الوظيفية&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;80 جنيه&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;رئيس مجلس الإدارة و العضو المنتدب&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;60 جنيه&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;شاغلو الوظائف القيادية&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;40 جنيه&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;شاغلو وظائف الدرجة الأولى&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;30 جنيه&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;شاغلو الدرجة الثانية والثالثة&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;20 جنيه&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;شاغلو الدرجة الرابعة والخامسة والسادسة&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;em&gt;على أن تزاد الفئات بمقدار الربع عن المأموريات التي تقضى بمناطق القاهرة والاسكندرية ، ومدن القناة وسيناء ومرسى مطروح والأقصر وأسوان&lt;/em&gt;&lt;/br&gt;

&lt;em&gt;كما يجوز أن يصرف للموظف التكاليف الفعلية للإقامة والإعاشة بأحد الفنادق وبذات الدرجة المقررة لوظيفته طبقاً للفواتير الفعلية بالإضافة إلى 50 % من بدل السفر المقرر بموافقة رئيس مجلس الأدارة أو من يفوضه .&lt;/em&gt;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/emlqs2mf3inavl3/47.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="49"><number>48</number><text>تخفض فئات بدل السفر المنصوص عليها فى المادة السابقة بمقدار النصف إذا نزل العامل فى إحدى الاستراحات التابعة للشركة بالداخل أو الخارج أو فى ضيافة إحدى الدول أو الهيئات أو الجهات الأجنبية ووفرت له الإقامة والإعاشة وبمقدار الربع إذا تكفلت بأيهما فقط&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ce4ye9iviyg16lk/48.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="50"><number>49</number><text>	&lt;b&gt;تحدد فئات بدل السفر عن الليلة الواحدة خارج الجمهورية على النحو التالى :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

	&lt;table class="table table-bordered table-hover"&gt;
		&lt;thead class="thead-dark"&gt;
			&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="col"&gt;الصفة&lt;/th&gt;
			&lt;th scope="col"&gt;فى الدول العربية والأوربية والأمريكتين واستراليا&lt;/th&gt;
			&lt;th scope="col"&gt;فى الدول الأفريقية والأسيوية&lt;/th&gt;
			&lt;th scope="col"&gt;فى اليابان&lt;/th&gt;
			&lt;/tr&gt;
		&lt;/thead&gt;
		&lt;tbody&gt;
			&lt;tr&gt;
					  &lt;th scope="row"&gt;رئيس مجلس الإدارة و العضو المنتدب&lt;/th&gt;
					  &lt;td&gt;250 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;200 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;300 دولار&lt;/td&gt;
			&lt;/tr&gt;
			&lt;tr&gt;
					  &lt;th scope="row"&gt;شاغلو تقسيم وظائف الإدارة العليا والقيادية&lt;/th&gt;
					  &lt;td&gt;200 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;165 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;320 دولار&lt;/td&gt;
			&lt;/tr&gt;
			&lt;tr&gt;
					  &lt;th scope="row"&gt;شاغلو تقسيم الوظائف الاشرافية من الدرجة الأولى&lt;/th&gt;
					  &lt;td&gt;150 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;125 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;200 دولار&lt;/td&gt;
			&lt;/tr&gt;
			&lt;tr&gt;
					  &lt;th scope="row"&gt;شاغلو تقسيم الوظائف التنفيذية من الدرجة الثانية والثالثة&lt;/th&gt;
					  &lt;td&gt;130 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;110 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;180 دولار&lt;/td&gt;
			&lt;/tr&gt;
			&lt;tr&gt;
					  &lt;th scope="row"&gt;شاغلو بقية الوظائف&lt;/th&gt;
					  &lt;td&gt;120 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;100 دولار&lt;/td&gt;
					  &lt;td&gt;150 دولار&lt;/td&gt;
			&lt;/tr&gt;
		&lt;/tbody&gt;
	&lt;/table&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/iudqtvoe4nwy7r9/49.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="51"><number>50</number><text>تزاد فئات بدل السفر بالمأموريات الداخلية وكذا المأموريات الخارجية بنسبة 25 % من بدل السفر المقرر للموظف فى حالة المأموريات لحضور المعارض او المؤتمرات أو المهرجانات الدولية .&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/mnzbvlymwxffp27/50.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="52"><number>51</number><text> إذا منح العامل أجازة أثناء مدة المأمورية فلا يستحق بدل السفر عن مدة الأجازة ، إلا إذا كانت الأجازة مرضية وثبت انه لم يكن فى استطاعته العودة إلي الجهة التي بها مقر عمله بسبب المرض&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/1k20nft5ct8fbp0/51.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="53"><number>52</number><text> يستحق العامل بدل السفر عن المبيت خارج المدينة التي بها مقر العمل ويصرف 75% من هذا البدل إذا اقتضت المأمورية المكلف بها البقاء بعد انتهاء مواعيد العمل الرسمية وعودته فى نفس اليوم&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/397vchyzkhg9x83/52.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="54"><number>53</number><text>تتحمل الشركة مصاريف استخراج جواز السفر أو تجديده وتأشيرات الدخول والخروج والشهادات الصحية ورسوم المغادرة فى حالة تكليف العامل بمأموريات فى الخارج&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/hhpp98cfi8wak1k/53.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="55"><number>54</number><text>يصرف بدل السفر المقرر عن الليالى التى تقضى بوسيلة من وسائل الانتقال التى تصرف الشركة مصاريف الانتقال الخاصة بها بنسبة 50% إذا كانت تذكرة السفر تشمل الوجبات الغذائية وبنسبة 75% إذا كانت لاتشتمل على الوجبات الغذائية&lt;br&gt;&#13;
&#13;
 وينطبق ذلك على شاغلى الوظائف القيادية الذين يقضون ليالى السفر بعربات النوم فى سفرهم إلي محافظات الجهات النائية او أي جهة أخرى يقرها مجلس الإدارة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/fqyujohjxro39w8/54.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="56"><number>55</number><text> إذا مرض العامل أثناء وجوده فى مهمة رسمية خارج مقر عمله وحصل على اجازة مرضية اعتمدها الطبيب الممارس أو جهة علاجية متعاقد معها فيمنح العامل بدل السفر المقرر له طوال مدة الإجارة المرضية التى قضاها فى منطقة المهمة الرسمية ، وإذا استدعى الأمر علاج العامل فى إحدى المستشفيات على نفقة الشركة فلا يمنح بدل السفر المقرر له وذلك طوال إقامته بالمستشفى باستثناء الموفد فى مأمورية خارج البلاد فيمنح نصف بدل السفر المقرر&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/2c3c53erivumqbr/55.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="57"><number>56</number><text> مصروفات الانتقال هى مايصرف للعامل نظير مايتكلفه فعلا من مصاريف بسبب أداء الوظيفة من أجور سفر وانتقال ونقل أمتعه وحملها&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/2ax50ixmmrk49na/56.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="58"><number>57</number><text>يستحق العامل الموفد فى مهمة داخل او خارج البلاد كافة مصاريف الانتقال الفعلية&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/5aox6k9kkz0b36q/57.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="59"><number>58</number><text> يكون السفر داخل مصر بأي وسيلة انتقال برية ويجوز بموافقة العضو المنتدب او من يفوضه السفر بالطائرة فى المهام العاجلة ويكون السفر للخارج بالطائرة ويجوز استخدام البواخر إذا اقتضت الضرورة ذلك&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/nnptxv21o87js0c/58.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="60"><number>59</number><text>&lt;b&gt;حدد درجات ركوب العامل الموفد فى مأمورية فى وسائل الانتقال المختلفة ودرجات الاقامة بالفنادق على النحو التالى :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

&lt;table class="table table-bordered table-hover"&gt;&lt;thead class="thead-dark"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th scope="col"&gt;المستوى&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;القطارات والاتوبيسات&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;الطائرات&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;البواخر&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;الفنادق&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			رئيس مجلس الإدارة والعضو المنتدب
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			درجة أولى ممتازة
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			السياحية
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			درجة أولى ممتازة
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			خمس نجوم
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			رئيس قطاعات حتى مدير عام
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			درجة اولى ممتازة
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			السياحية
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			الأولى ممتازة
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			اربعة نجوم
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			من الدرجة الاولى حتى الثالثة
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			درجة اولى ممتازة
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			السياحية
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			الاولى
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			اربعة نجوم
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
			من الرابعة فاقل
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			درجة ثانية ممتازة
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			السياحية
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			الثانية ممتازة
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
			ثلاثة نجوم
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
ولشاغلى الوظائف القيادية دون غيرهم المبيت بعربات النوم عند سفرهم الى المحافظات النائية او الجهات التي يحددها العضو المنتدب
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/8v6m42e3464z87x/59.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="93"><number>60</number><text>للعضو المنتدب او من يفوضه الموافقة علي صرف تذاكر اشتراك على خطوط المواصلات العامة على نفقة الشركة للعامل الذى تستدعى أعمال وظيفته التنقل المستمر المتكرر داخل المدينة على الا يجمع بينه وبين صرف بدل انتقال&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/99i4f7tvnpkj274/60.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="94"><number>61</number><text> إذا كان من بين المرافقين من له حق السفر فى درجة أعلى يكون لباقى المرافقين حق السفر فى هذه الدرجة بشرط ان يكون سفرهم جميعا فى وسيلة انتقال واحدة وكذلك يكون للمرافقين للوفود الأجنبية والشخصيات الهامة والعملاء الذين تتكفل الشركة بمصاريف إقامتهم أو انتقالهم السفر والانتقال بنفس الدرجة التي يسافر بها الزوار والوفود&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ptfhoarlhczi75w/61.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="95"><number>62</number><text> لايحق للعامل الذى يوفد فى مأمورية داخل الجمهورية ، المطالبة بمصاريف انتقال لعودته إلى المدينة مقر عمله الرسمى فى أيام العطلات الرسمية التي تتخلل مدة المهمة وذلك باستثناء عيدى الفطر والأضحى عند المسلمين وعيدى الميلاد والقيامة عن المسيحيين&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/czw1v1iljxo43h8/62.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="96"><number>63</number><text> إذا استدعت الشركة العامل للحضور إلى مقر الشركة فى غير ساعات العمل المقررة او فى أيام العطلة الأسبوعية أو العطلات أو الأعياد الرسمية أو الإجازات يستحق العامل صرف مصروفات الانتقال الفعلية من محل سكنه إلى مكان العمل والعودة مالم يكن قد استخدم سيارة الشركة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/9z49xam0uix3mwj/63.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="97"><number>64</number><text>إذا كلف العامل أثناء قضاء أجازته فى جهة أخرى غير الجهة التي بها مقر عمله الأصلي باداء مهمة للشركة فى جهة أخرى استحق صرف بدل سفر ومصاريف انتقال عن قيامه بأداء تلك المهمة وعودته الى الجهة التي يقضى بها أجازته وفى حالة عدم رغبة العامل فى العودة من الجهة التي كلف بأداء المهمة فيها الى مقر عمله الأصلي تتحمل الشركة مايزيد على ماكان يتكلفه العامل لو انتقل من المكان الذى يقضى به أجازته من المدينة التي بها مقر الشركة وفى حالة اضطرار العامل الى العودة من الجهة المكلف بأداء المهمة فيها إلى مقر عمله الأصلي لاعمال تتعلق بالمهمة ولم تكن أجازته قد انتهت تتحمل الشركة بمصروفات انتقاله الى مقر الشركة ثم عودته إلى المكان الذى يقضى به أجازته&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/44nywwt0vx1a2r6/64.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="98"><number>65</number><text>يستحق العامل بدل السفر ومصروفات الانتقال كما لو كان مكلفا بمهمة إذا انتقل للمثول أمام المحاكم أو هيئات التحقيق التي تحيله إليها الشركة إذا حكم ببراءته أو حفظ التحقيق وفى حالة الإدانة لايجوز صرف بدل السفر ومصروفات الانتقال إلا إذا قررت جهة المحاكمة أو التأديب او التحقيق ذلك ويستحق العامل بدل السفر ومصروفات الانتقال إذا استدعى إلى هذه الجهات لسماع أقواله كشاهد فى تحقيق يتعلق بأعمال الشركة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ydjov1aettlrge6/65.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="99"><number>66</number><text> يجوز للعضو المنتدب أو من يفوضه ولأسباب يقدرها ، الموافقة على صرف سلفة تحت حساب بدل السفر لمواجهة أي مصروفات فى المأموريات الداخلية حسب طبيعة المأمورية وعلى العامل تسوية السلفة فور عودته من المأمورية&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/4syis0biww9bhlg/66.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="126"><number>67</number><text> تتحمل الشركة المصاريف الفعلية لنقل جثمان العامل المتوفى من الجهة التي يعمل بها إلى الجهة التي ترغب أسرته فى دفنه بها ويستحق أفراد عائلة العامل المتوفى الذين يقيمون معه وكان يعولهم ويضطرون إلى تغيير محل أقامتهم المعتاد بسبب وفاته نفس مصاريف الانتقال وبدل النقل التي كان يستحقه عند انتهاء خدمته وذلك خلال سنه من تاريخ الوفاة كما تتحمل الشركة الرسوم الصحية المقررة على نقل الجثمان وشحن الصندوق المبطن بالزنك الذى يوضع فيه عقب التحنيط ، كما تتحمل مصروفات التحنيط وأتعاب الطبيب الذى يقوم بهذه العملية&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/cx0e2cde9mrgzvm/67.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="127"><number>68</number><text>
&lt;b&gt;يمنح شاغلو الوظائف القيادية ونظيرتها &amp;ndash; العليا - ( بدل تمثيل ) شهرى للإنفاق على متطلبات الوظيفة المترتبة على أعباء القيادة والأشراف وبالفئات الموضحة :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

&lt;table class="table table-bordered table-hover"&gt;&lt;thead class="thead-dark"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th scope="col"&gt;الصفة&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;القيمة&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;رئيس قطاعات&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;150 جنيه&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;رئيس القطاع&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;100 جنيه&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
ويصرف هذا البدل لشاغل الوظيفة وفى حالة خلوها يستحق لمن يقوم بأعبائها كما يجوز لمجلس الإدارة تقرير بدل تمثيل للوظائف التنفيذية التي يحددها مع بيان الفئات والقواعد والضوابط المنظمة للصرف ويجوز أن يتقرر بدل تمثيل للوظائف الأدنى متى كانت طبيعتها تستدعى ذلك ، وذلك بقرار من مجلس  إدارة الشركة التابعة .
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/nwb8oay3pzwiwb0/68.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="128"><number>69</number><text>يمنح العاملون ذوى الخبرة المتخصصة ممن يشغلون وظائف مهنية تستلزم منع شاغليها من التفرغ لمزاولة المهنة ( بدلات وظيفية ) أيا كانت الوظائف التي يشغلونها وبالقواعد والفئات التي يقررها مجلس الإدارة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/mb3t66h06toyo4o/69.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="129"><number>70</number><text>&lt;b&gt;يمنح شاغلو الوظائف التالية ونظيرتها ( بدل انتقال ثابت) شهري في حالة عدم تخصيص سيارة بالفئات التالية :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;table class="table table-bordered table-hover"&gt;&lt;thead class="thead-dark"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th scope="col"&gt;الدرجة الوظيفية&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;القيمة&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;رئيس قطاعات &amp;ndash; رئيس قطاع&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;250 جنيه&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;مدير عــام&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;150 جنيه&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;b&gt; ويمنح شاغلوا الدرجات التالية لمن تستدعى وظائفهم الانتقال لأداء أعمالهم الوظيفية وبموافقة مجلس الإدارة بدلات انتقال ثابتة بالفئات التالية :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

&lt;table class="table table-bordered table-hover"&gt;&lt;thead class="thead-dark"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th scope="col"&gt;الدرجة الوظيفية&lt;/th&gt;&lt;th scope="col"&gt;القيمة&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الأولى&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;50 جنيه&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الدرجة الثانية&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;40 جنيه&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الدرجة الثالثة حتى السادسة&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;30 جنيه&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

وفى جميع الأحوال لا يجوز للعامل الذى يصرف إليه بدل انتقال ثابت استعمال وسائل الانتقال الخاصة بالشركة فى المهام الرسمية ، كما لايجوز له استرداد مصروفات الانتقال الفعلية عن هذه المهمة فى الدائرة المقرر عنها البدل ومع ذلك يجوز له استخدام وسائل الانتقال الخاصة بالشركة من منزلة الى مقر الشركة وبالعكس بنظام المجموعة مقابل سداد الاشتراك الشهري تحدده الشركة.</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/jlq95b69rjbxtkf/70.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="130"><number>71</number><text>يستمر العاملون في الشركة في تقاضي البدلات المقررة وفقا للقانون 26 لسنة 1983، والقانون 16 لسنة 1985 وقرارات رئيس مجلس الوزراء رقم 955 لسنة 1983 ورقم 956 لسنة 1983 ورقم 711 لسنة 1986، وذلك بالفئات والوظائف المحددة في هذه القوانين والقرارات إلى أن يصدر مجلس إدارة الشركة القرارات المتعلقة بهذه البدلات بعد موافقة رئيس مجلس إدارة الشركة القابضة.&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/a66a87dacnprwy9/71.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="131"><number>72</number><text>يضع مجلس الإدارة قواعد لصرف بدل حضور جلسات اللجان التي يتقرر تشكيلها بقرار من المجلس أو من العضو المنتدب لا يجاوز بدلات الحضور المقررة لأعضاء مجلس الإدارة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/9yk4jo6wrp1a9m0/72.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="132"><number>73</number><text>يضع مجلس الإدارة بالاشتراك مع اللجنة النقابية ( إن وجدت ) أو النقابة العامة المختصة حسب الأحوال نظاما للمزايا العينية والنقدية والتعويضات التي يجوز منحها للعاملين&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/u4wsp0r36ajv9yi/73.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="133"><number>74</number><text>تقوم الشركة بتوفير وسائل الانتقال المناسبة كلما أمكن ذلك لنقل العاملين من مواقع التجمعات التي تحددها إلى مقر العمل وبالعكس مقابل اشتراك شهرى&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/3xowyt1ni0trpev/74.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="134"><number>75</number><text> تكون الاختراعات والمصنفات التي يبتكرها العامل أثناء أو بسبب تأدية وظيفته ملكا للشركة وذلك إذا كانت نتيجة لتجارب او بحوث أو دراسات كلف بها وفى جميع الأحوال يكون للعامل الحق فى تعويض مادى عادل يراعى فى تقديره تشجيع البحث والاختراع وفقا لما يقرره مجلس الإدارة فى كل حالة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/kucskhnrr2z6usr/75.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="135"><number>76</number><text>يستحق العامل مقابلا عن الأعمال الإضافية والجهود غير العادية التي يكلف بها من الرئيس المختص وذلك طبقا للقواعد والضوابط التي يصدرها مجلس الإدارة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/99kauijcfgx08bx/76.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="136"><number>77</number><text>يجوز لمجلس إدارة الشركة وضع نظام لمنحة نهاية الخدمة للعاملين إذا كانت هناك موارد ماليه ويحدد القرار الصادر فى هذا الشأن كيفية إدارة هذا النظام ومصادر تمويله وقواعد وإجراءات الصرف وشروط وضوابط استحقاق المنحة بالإضافة إلي مايحدده القانون رقم (79) لسنة 1975 الخاص بالتأمين الاجتماعي والتشريعات الأخرى فى هذا الشأن&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/qcqedk3uj0ge96o/77.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="137"><number>78</number><text>&lt;b&gt;يضع مجلس الإدارة نظاما للحوافز يكفل تحقيق الأهداف وزيادة رقم الأعمال وتعظيم الربحية بما لايقل عن نظام الحوافز المطبق فى تاريخ سريان أحكام هذه اللائحة وذلك بناء على الأسس والضوابط والقواعد الآتية :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;&lt;b&gt;تقدر النسبة المئوية للحافز المستحق لكل عامل وفقا لما يلى :&lt;/b&gt;
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;مساهمته فى تحقيق الأهداف&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;مستوى أدائه إنجاز وكفاءة&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;سلوكيات العامل والتزامه وانضباطه&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;معيار المسئولية لواجباته الوظيفية&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;b&gt;لايؤثر فى استحقاق العامل للحافـز :&lt;/b&gt;
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;الاستبقاء او الاستدعاء للقوات المسلحة&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;الإيفاد فى مهمة رسمية او تدريبية&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;اخـرى : تحدد فى النظام الذى يعتمده مجلس الإدارة&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;b&gt;يحرم العامل من الحافز فى الحالات الاتية :&lt;/b&gt;
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;الغياب بدون اذن&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;الحصول على جزاء تأديبى ( على ان يتم تحديدهما بنظام الحوافز )&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;b&gt;يخفض الحافز فى الحالات وبالنسب الاتية :&lt;/b&gt;
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;نسبة ساعات العمل التي يعفى منها العامل لاسباب صحية&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;نسبة مئوية عن كل يوم اجازة مرضية ، عدا أيام إجازات العمليات الجراحية والأمراض المزمنة&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;نسبة مئوية عن كل يوم يجاوز الإجازات السنوية المستحقة عن ذات السنة&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
	&lt;ol&gt;
	&lt;/ol&gt;
	&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/i4cf25bmdnlhqsg/78.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="138"><number>79</number><text>للعضو المنتدب تقرير مكافأة تشجيعية للعاملين الذين يقدمون خدمات متميزة او اقتراحات تساعد على تحسين طرق العمل او لرفع كفاءة الأداء او توفير فى النفقات&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/7o4ntgkyo4u2ign/79.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="139"><number>80</number><text>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;للعضو المنتدب منح العامل علاوة تشجيعية تعادل العلاوة الدورية المقررة وبمراعاة الأتي :-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ol&gt;&#13;
	&lt;li&gt;أن يكون العامل قد حقق اقتصادا فى النفقات او رفعا لمستوى الأداء.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;إلا يمنح العامل هذه العلاوة اكثر من مرة كل سنتين .&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;لايمنع منح هذه العلاوة من استحقاق العلاوة الدورية فى موعدها وذلك طبقا للقواعد التي يقررها مجلس الإدارة فى هذا الشأن .&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;أن يرتبط منح العلاوة التشجيعية بنتيجة التقارير الخاصة به .&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;ألا يزيد عدد العاملين الذين يمنحون هذه العلاوة في سنة واحدة على 10% من عدد العاملين في وظائف كل درجة من كل مجموعة وظيفية على حده، مع مراعاة عدم جبر الكسر في العدد الذي يسفر عنه تطبيق هذه النسبة.&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ol&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/41voxbn9odw2nzd/80.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="140"><number>81</number><text> للعضو المنتدب منح علاوة تشجيعية تعادل قيمة العلاوة الدورية المقررة للعامل الذى يحصل أثناء الخدمة على مؤهل أعلى يتفق مع طبيعة عمل الشركة ويؤدى إلى تحسين الأداء وتحدد شروط منحها بقرار من مجلس الإدارة&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/zwbcpvyf9ivunp6/81.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="141"><number>82</number><text>يضع مجلس الإدارة بالاشتراك مع اللجنة النقابية (إن وجدت ) او النقابة العامة المختصة نظاما للخدمات الاجتماعية الثقافية والرياضية والترفيهية بما لايقل عما هو مقرر بقانون العمل رقم 12 لسنة 2003 وقانون التأمين الاجتماعي وتشجيع البحث والدراسة وتكريم المحالين للتقاعد واسر المتوفين كما يجوز تقرير خدمات أخري تمنح للعاملين الذين تقضى طبيعة أعمالهم تقرير هذه الخدمات&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/znkn0gf931ugwi7/82.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="142"><number>83</number><text>&lt;b&gt;يسرى بشأن الإجازات المرضية والزيارات المنزلية القواعد التالية :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;تمنح الإجازات المرضية بناء على مايقرره الطبيب الممارس بعد توقيعه الكشف الطبى على العامل ، أو ما تقرر بمعرفة الأخصائي أو الاستشاري او المستشفيات المتعاقد معها على أن يكون العامل محالا اليها بمعرفة الطبيب الممارس العام وخلافا لذلك فيتعين عرض الإجازة المقررة على الطبيب الممارس لاعتمادها ويكون قراره نهائيا&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;يقوم الطبيب الممارس بإجراء الزيارات المنزلية للعاملين المرضى فى الحالات التي لاتمكنهم حالاتهم المرضية من الحضور للكشف عليهم بعيادة الشركة&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;إذا مرض العامل بمرض يمنعه من الحضور للشركة فيقوم بإخطار الشركة فى مدة أقصاها 24 ساعة بطلب زيارة منزلية على ان يقوم الطبيب الممارس فى خلال 24 ساعة من الإبلاغ بزيارة المريض وفحصه بالمنزل وتقرير اللازم سواء بصرف علاج أو تحويله إلى جهة علاجية او تقرير اجازة مرضية&lt;br /&gt;
	فإذا توجه الطبيب الى منزل العامل ولم يجد العامل متواجدا تعين على العامل أن يتقدم بعذر مقبول وإلا اعتبر العامل متمارضا ويحرم من أجره عن مدة غيابه عن العمل بالإضافة إلى توقيع الجزاء الوارد بلائحة التأديب والجزاءات المعتمدة للشركة ويتحمل كذلك بتكاليف زيارة الطبيب&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;إذا قرر الطبيب الممارس أن حالة المريض لم تكن تستدعى الانقطاع عن العمل والإبلاغ لطلب زيارة منزلية 0 يتحمل العامل بتكاليف الزيارة واحتساب فترة تغيبة عن العمل انقطاع بدون اجر&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;فى حالة تخلف الطبيب الممارس عن زيارة المريض خلال المدة المحددة أو إذا كان محل إقامة العامل خارج مدينة مقر عمله ، فعلى المريض أن يتوجه إلي اقرب مستشفى حكومى او وحدة علاجية صحية أو طبيب خارجى لتقرير اللازم وعرض التوصية الطبية والعلاج على الطبيب الممارس للنظر فى صرف العامل لتكلفة العلاج بالضوابط المقررة وقيمة الكشف بحد أقصى الأسعار المتعاقد عليها ويكون قراره نهائيا&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;إذا مرض العامل وهو فى مأمورية أو اجازة سنوية أو أجازة مرضية فعلية إخطار الشركة بمرضه خلال 24 ساعة ويقوم بعرض نفسه على جهة طبية وتطبق على حالته باقى أحكام الفقرة السابقة&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/8m2e90lckoo8f79/83.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="143"><number>84</number><text>ذا تجاوزت مدة الإجازات المرضية الممنوحة للعامل المريض بمرض مزمن المدد المحددة بقرار وزير التأمينات رقم (366) لسنة 1980 ، يعرض المريض على لجنة طبية (قومسيون طبى) لبيان مدى صلاحيته طبياً للاستمرار فى الخدمة من عدمه&lt;br&gt;&#13;
&#13;
فإذا قررت اللجنة الطبية أن حالة العامل المرضية لا تمكنه من الاستمرار فى العمل فيعرض على اللجنة الخماسية المنصوص عليها بقانون التأمينات الاجتماعية للموافقة على إنهاء خدمته وتسوية حقوقه التأمينية&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/m8hv9l93abelt6r/84.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="144"><number>85</number><text>تسرى أحكام القانون رقم (24) لسنة 1964 بشأن الأمراض المزمنة والقوانين والقرارات الوزارية المعدلة ويعتبر المريض بمرض مزمن فى إجازة مرضية بأجر كامل إلى أن يشفى أو تستقر حالته استقرارا يمكنه من مزاولة عمله أو أى عمل آخر أو ثبوت عجزه عجزاً كاملاً .&lt;br&gt;&#13;
&#13;
وتسرى على حالات إصابات العمل وأمراض المهنة أحكام تأمين إصابات العمل المنصوص عليها بالقانون رقم (79) لسنة 1975 وتعديلاته والقرارات المنفذة له ولا تتحمل الشركة بأى تكاليف لعلاج إصابات العمل .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/q0ju6mtf3f0kq4y/85.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="145"><number>86</number><text>يكون إيفاد العاملين فى بعثات أو منح دراسية أو تدريبية أو إجازات دراسية بأجر أو بدون أجر فى الداخل أو الخارج بقرار من العضو المنتدب ووفقاً للقواعد التي يضعها مجلس الإدارة .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/o1oqewfuiwuofaq/86.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="146"><number>87</number><text>يضع مجلس الإدارة نظاماً لتدريب العاملين وتنمية مهاراتهم لأداء واجبات وظائفهم الحالية أو المرشحين لها ويصرف للعامل خلال مدة التدريب كافة مستحقاته باعتباره متواجداً فى العمل؛ ويكون التدريب بداخل الشركة أو بأحد مراكز التدريب المتخصصة .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/65u08uh08b2d4pa/87.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="147"><number>88</number><text>يحدد مجلس الإدارة أيام العمل فى الأسبوع وساعاته ومواعيده بما يتفق وطبيعة عمل الشركة والأهداف المنوط بها تحقيقها على ألا تزيد عن 42 ساعة أسبوعياً .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/60c4hbv6docbvmq/88.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="148"><number>89</number><text>تتخذ السنة الميلادية فى أول يناير حتى آخر ديسمبر أساسا لحساب الإجازات التي تمنح للعاملين ، ولا تدخل أيام عطلات الأعياد والمناسبات الرسمية ضمن مدة الإجازة إذا تخللتها .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ikbunu3thdcrq7q/89.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="149"><number>90</number><text>للعامل الحق فى إجازة بأجر كامل عن يوم الراحة الأسبوعية وكذا فى أيام عطلات الأعياد والمناسبات الرسمية التي تقررها الدولة ، ويجوز تشغيل العامل خلالها بأجر مضاعف إذا تطلبت حاجة العمل ذلك أو يمنح العامل أياماً عوضاً عنها ويسرى بالنسبة للأعياد الدينية لغير المسلمين الأحكام الصادرة فى هذا الشأن .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/pv3c9uj9bys8qte/90.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="150"><number>91</number><text>يجوز للشركة أن تمنح العاملين بها إجازة جماعية خصماً من رصيد إجازاتهم السنوية فى المناسبات أو الظروف التي تقرر فيها منح هذه الإجازة وذلك فى حدود يومين فى تلك الحالة .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/nrjyk937v51xgoz/91.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="151"><number>92</number><text>&lt;b&gt;لا تدخل مدة التغيب عن العمل الموضحة بعد فى حساب المدة التي تعطى العامل الحق فى الحصول على إجازاته المستحقة :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;الإجازة الخاصة بدون أجر أو الإعارة .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;مدة الإيقاف التأديبى ومدة الإيقاف الاحتياطى إذا ثبت إدانة العامل .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;مدة أداء الخدمة العسكرية والوطنية والاستبقاء والاستدعاء للاحتياط .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;مدة ضباط الاحتياط بالقوات المسلحة فى حالة حصوله على رصيد إجازاته السنوية من الوحدة التابع لها .&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/8lamjrl6d031wz3/92.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="152"><number>93</number><text>لا يجوز للعامل أن يعمل بأجر أو بغير أجر خلال إجازاته السنوية لدى الغير وإذا ثبت اشتغاله خلالها حرم من أجره عن مدة الإجازة أو استردت الشركة منه ما يكون قد صرف له مع عدم الإخلال بالجزاء التأديبى .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/azbs65qwsitzyz7/93.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="153"><number>94</number><text>&lt;b&gt;&lt;u&gt;يستحق العامل الإجازات الآتية:&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
&lt;ol class="abjd"&gt;
                &lt;li&gt;
                        &lt;u&gt;اجازة عارضة بأجر كامل&lt;/u&gt;
                        &lt;br&gt;
                        إجازة عارضه بأجر كامل لمدة سبعة أيام فى السنة وذلك لسبب طارئ يتعذر معه طلب الحصول على أية إجازة أخرى ولا تحسب ضمن الإجازة السنوية المقررة بشرط ألا تزيد عن يومين متتاليين فى المرة الواحدة وتقدم إلى جهة رئاسته فى يوم عودته مباشرة
                &lt;/li&gt;
                &lt;li&gt;
                        &lt;u&gt;إجازة اعتيادية بأجر كامل&lt;/u&gt;
                        &lt;ul&gt;
                                &lt;li style="background:none !important"&gt;
                                        إجازة اعتيادية سنوية بأجر كامل لا يدخل فى حسابها أيام العطلات وأيام المناسبات الرسمية &lt;u&gt;وذلك على الوجه التالي&lt;/u&gt;:
                                        &lt;ol&gt;
                                                &lt;li&gt;خمسة عشر يوماً فى السنة الأولى وذلك بعد مضى ستة أشهر من تاريخ استلام العمل&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;واحد وعشرون يوماً لمن أمضى سنة كاملة على الأقل&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;ثلاثون يوماً لمن أمضى مدة عشر سنوات في الخدمة&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;خمسة وأربعون يوماً لمن بلغ سن الخمسين&lt;/li&gt;
                                        &lt;/ol&gt;
                                &lt;/li&gt;
                                &lt;li&gt;تحدد مواعيد الإجازة الاعتيادية حسب مقتضيات العمل وظروفه ولا يجوز تقصيرها أو تأجيلها أو قطعها إلا لأسباب قوية تقتضيها مصلحة العمل ويوافق عليها الرئيس الأعلى&lt;/li&gt;
                                &lt;li&gt;تضع الإدارة في بداية العام خطة لحصول العاملين على كامل اجازاتهم الاعتيادية السنوية&lt;/li&gt;
                                &lt;li&gt;فى جميع الأحوال يجب ان يحصل العامل على إجازة سنوية لا تقل مدتها عن ثلثي اجازاته السنوية منها أسبوع عمل متصل ولا يجوز للشركة ترحيلها الا لأسباب تتعلق بمصلحة العمل، وفى حدود الثلث على الأكثر ولمدة لا تزيد على ثلاث سنوات&lt;/li&gt;
                                &lt;li&gt;إذا لم يتقدم العامل بطلب الحصول على اجازاته على النحو المشار   اليه سقط حقه فيها وفى اقتضاء مقابل عنها&lt;/li&gt;
                                &lt;li&gt;اما إذا تقدم بطلب للحصول عليها ورفضته السلطة المختصة استحق مقابل نقدي عنها يصرف بعد مرور ثلاث سنوات على انتهاء العام المستحق عنه الاجازة على أساس اجر الاشتراك في التأمينات الاجتماعية&lt;/li&gt;
                                &lt;li&gt;
                                        فى جميع الأحوال، لا يجوز الحصول على المقابل النقدي عن رصيد الاجازات الذي تكون للعامل قبل العمل بهذا التعديل &lt;u&gt;الا بتوافر الشروط الآتية:&lt;/u&gt;
                                &lt;/li&gt;
                                &lt;li style="background:none !important"&gt;
                                        &lt;ol class="abjd"&gt;
                                                &lt;li&gt;ان يتقدم العامل بطلب للحصول على هذه الاجازات&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;ان تقرر   السلطة المختصة رفض الطلب لأسباب تتعلق بمصلحة العمل&lt;/li&gt;
                                                &lt;li&gt;حال عدم تقدم العامل بهذا الطلب يسقط حقه نهائيا في تقاضى مقابل نقدى عن هذا الرصيد&lt;/li&gt;
                                        &lt;/ol&gt;
                                &lt;/li&gt;
                        &lt;/ul&gt;
                &lt;/li&gt;
        &lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com
/s/uaa4ksw008jd6f1/94.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="154"><number>95</number><text>يجوز للشركة استدعاء العامل من إجازته لحاجة العمل وعلى العامل أن يعود فى التاريخ المحدد له فى خطاب الاستدعاء وتتحمل الشركة بنفقات عودته لمقر عمله إذا كان الاستدعاء مؤقتاً فإذا عاد لاستكمال إجازته تصرف له نفقات العودة .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/l2t5equzqvb5klm/95.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="155"><number>96</number><text>كل عامل لا يعود مباشرة بعد انتهاء مدة إجازته أياً كانت هذه الإجازة يحرم من أجره عن مدة غيابه مع عدم الإخلال بالمسئولية التأديبية ومع ذلك يجوز للعضو المنتدب أو من يفوضه أن يقرر عدم حرمانه من أجره إذا أبدى اعذاراً مقبوله وكان رصيد إجازاته السنوية يسمح له بذلك وكان غيابه لا يتجاوز عشرة أيام متصلة .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/met0njruq1fae2h/96.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="156"><number>97</number><text>يصرح بالإجازات السنوية والعارضة لشاغلى قمة الوظائف القيادية من العضو المنتدب أو من يفوضه وبالنسبة لباقى الوظائف فيكون التصريح بها من الرئيس الأعلى ويكون التصريح بالإجازات السنوية قبل القيام بها والعارضة بعد العودة منها .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/2c97y3v8cq6l4nw/97.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="157"><number>98</number><text>تحسب إجازات العاملين المعارين إلى الشركة من تاريخ استلامهم العمل بها ويؤخذ فى الحسبان تاريخ استلامهم فى جهاتهم الأصلية لحساب مدة الإجازة المستحقة لهم .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/o2xzgg4o7mx0tr2/98.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="158"><number>99</number><text>يستحق للعامل إجازة مرضية كل ثلاث سنوات تقضى فى الخدمة وبقرار من الجهة الطبية التي تحددها الشركة وذلك على الوجه التالى :&lt;br&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul dir="rtl"&gt;&#13;
	&lt;li&gt;3 شهور بأجر كامل 6 شهور بنسبة 75% من الأجر&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;6 شهور بنسبة 50% من الأجر وبنسبة 75% لمن يجاوز الخمسين عاماً&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
ويقصد بالأجر فى هذه الحالة الأجر الخاضع للتأمينات الاجتماعية&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/zloro1mnbkwso6e/99.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="159"><number>100</number><text>تصرح الجهة الطبية المختصة بالشركة بالإجازة المرضية بعد توقيع الكشف الطبى على العامل فإذا اضطر العامل إلى عرض نفسه على طبيب خارجى جاز للجهة المختصة بالشركة اعتماد الإجازة المرضية المقررة بمعرفة الطبيب الخارجى .&lt;br&gt;&#13;
&#13;
وفى جميع الأحوال تعتمد الإجازة المرضية بمعرفة الجهة الطبية المختصة سواء تلك التي يقررها بذاته أو منحت بواسطة أحد الأطباء الذين تتعاقد معهم الشركة وأحيل إليه العامل .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/s6fle87rcdtkaqd/100.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="160"><number>101</number><text>يجوز للجهة الطبية التي تحددها الشركة زيادة الإجازة المرضية ستة أشهر أخرى بدون أجر إذا كان العامل قد استنفذ رصيد إجازات الدورة المرضية وكان مصاباً بمرض يحتاج الشفاء منه إلى علاج طويل وعلى الجهة الطبية تحديد أنواع تلك الأمراض .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/uo16axrwmu79c9x/101.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="161"><number>102</number><text>إذا رغب العامل فى قطع إجازاته المرضية والعودة إلى عمله وجب عليه التقدم بطلب كتابى يوافق عليه الجهة الطبية المختصة .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ddwo48azvi74l11/102.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="162"><number>103</number><text>للعامل الحق أن يطلب تحويل الإجازة المرضية سواء بأجر كامل أو بنسبة منه إلى إجازة سنوية إذا كان رصيد إجازاته يسمح بذلك .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/4ligjuf1equki8u/103.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="163"><number>104</number><text>يستحق العامل المخالط لمرض معدى الحصول على إجازة خاصة بمرتب كامل بموافقة الجهة الطبية المختصة ويمنع من مزاولة عمله المدة المناسبة ولا تحسب هذه الإجازة من إجازاته .</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/5eg8z4j1j7q872b/104.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="164"><number>105</number><text>&lt;B&gt;تمنح الإجازات الخاصة التالية بأجر كامل ولا تحسب من الإجازات السنوية أو الإجازات المرضية :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;ol&gt;&#13;
&lt;li&gt;أجازة الوضع للعاملة: ومدتها تسعون يوماً وتشمل المدة قبل الوضع وما بعده ولا يجوز تشغيل العاملة قبل مضى سبعين يوماً من تاريخ الولادة، وفى حدود ما يقضى به قانون العمل.&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;أجازة الحج أو زيارة بيت المقدس : تمنح للعامل الذي أمضى في الشركة ثلاث سنوات على الأقل  ومدتها ثلاثون يوماً ولمرة واحدة طوال مدة الخدمة &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الأمراض المعدية والمزمنة : تسرى على العاملين الخاضعين لأحكام هذه اللائحة الأحكام القانونية المنظمة للأمراض المزمنة ويمنح العامل المريض بمرض معدي (كالدرن ، والجذام) أو بمرض عقلي وبأحد الأمراض المزمنة إجازة مرضية بأجر كامل إلى أن يشفى أو تستقر حالته استقراراً يمكنه من العودة إلى مباشرة عمله&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;إصابات العمل : يستحق العامل الذي يصاب بإصابة عمل وتقرر الجهة الطبية المختصة مدة لعلاجه إجازة للمدة التي تحدد مع مراعاة أحكام القانون 79 لسنة 1975 بإصدار قانون التأمين الاجتماعي والقوانين المعدلة له فيما يتعلق بتحديد إصابات العمل والتعويض المستحق&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;فى جميع الأحوال لا يجوز فصل العامل أو إنهاء خدمته لعدم اللياقة الصحية إلا طبقاً لما ينص عليه قانون التأمين الاجتماعي&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/ap04k8gg1gslk09/105.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="165"><number>106</number><text>&lt;B&gt;تمنح الإجازة الخاصة التالية بدون أجر وهى :-&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;ol&gt;&#13;
&lt;li&gt;إجازة السفر للخارج : يجوز الترخيص بإجازة للزوج أو للزوجة إذا رخص لأحدهما بالسفر للخارج لمدة سنة على الأقل ولا يجوز أن تجاوز الإجازة مدة بقاء الزوج أو الزوجة فى الخارج&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;إجازة رعاية الطفل : يحق للعاملة الحصول على إجازة رعاية الطفل وذلك لمدة لا تزيد عن سنتين فى المرة الواحدة ولثلاث مرات فقط طوال مدة الخدمة واستثناء من حكم المادتين 125 ، 126 من قانون التأمين الاجتماعى الصادر بالقانون رقم 79 لسنة 1975 والقوانين المعدلة له ، وتتحمل الشركة باشتراكات التأمينات الاجتماعية المستحقة عليها وعلى العاملة وفق أحكام هذا القانون أو تمنحها تعويضاً عن أجرها يساوى 25% من الأجر الذى كانت تستحقه عند بدء مدة إجازة الوضع وحسب اختيارها&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;إجازة الامتحانات : يجوز للعضو المنتدب أو من يفوضه بعد موافقة الرئيس الأعلى للعامل منح العامل إجازة لأداء الامتحانات فى أيام الامتحانات الفعلية&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt; إجازة لأسباب خاصة : يجوز للعضو المنتدب أو من يفوضه منح العامل إجازة خاصة للأسباب التي يبديها وتقدرها جهة الإدارة حسب مقتضيات العمل وظروفه ووفقا للضوابط التي يضعها مجلس إدارة الشركة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ol&gt;&#13;
ويتحمل العامل بحصته وحصة الشركة فى التأمينات الاجتماعية طبقاً لما تنظمه القوانين والتشريعات </text><audio>https://dl.dropbox.com/s/1m0xhn9942arepy/106.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="166"><number>107</number><text>&lt;B&gt;يجب على العامل مراعاة الأحكام الآتية :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;ol&gt;&#13;
&lt;li&gt;أداء الواجبات المنوطة به بدقة وأمانة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;أن يحسن معاملة الجمهور مع إنجاز مصالحه فى الوقت المناسب &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;المحافظة على مواعيد العمل وإتباع الإجراءات التي تحددها التعليمات في حالة التغيب عن العمل أو التأخير عن المواعيد &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;المحافظة على ممتلكات وأموال الشركة التي يعمل بها وصيانتها &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;المحافظة على كرامة الوظيفة والسلوك بالمسلك اللائق بها &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;إبلاغ الشركة بمحل إقامته وحالته الاجتماعية وكل تغيير يطرأ عليها خلال خمسة عشر يوماً من حدوث هذا التغير &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;أن يتعاون مع زملائه في أداء الواجبات العاجلة اللازمة لتأمين سير العمل&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;أن ينفذ ما يصدر إليه من أوامر وذلك في حدود القوانين واللوائح والنظم المعمول بها&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ol&gt;&#13;
ويتحمل كل رئيس مسئولية الأوامر التي تصدر منه، كما يكون مسئولاً عن حسن سير العمل في حدود اختصاصاته.</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/h6j4gvj5awielhd/107.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="167"><number>108</number><text>&lt;B&gt;يحظر على العامل بالذات أو بالواسطة ما يأتي :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;ol&gt;&#13;
&lt;li&gt;إفشاء المعلومات المتعلقة بالعمل إذا كانت سرية بطبيعتها أو بمقتضى تعليمات تصدر بذلك ويظل هذا الالتزام قائماً بعد انتهاء العلاقة الوظيفية&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الاحتفاظ لنفسه بأصل أية ورقة من الأوراق المتعلقة بالعمل ولو كان عملاً كلف بت شخصياً &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;لا يجمع بين عمله وأي عمل آخر إذا كان من شأن ذلك الإخلال بواجبات وظيفته أو أنه لا يتفق مع كرامة الوظيفة ومقتضياتها&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;القيام بأعمال للغير بأجر أو بغير أجر إلا بموافقة العضو المنتدب ويستثنى من ذلك القيام بأعمال القوامة والوصاية والوكالة والمساعدة القضائية لمن تربطهم به صلة القرابة أو النسب إلى الدرجة الرابعة وكذلك القيام بأعمال الحراسة على الأموال التي يكون شريكاً أو صاحب مصلحة فيها أو مملوكة لمن تربطهم به قرابة أو نسب إلى الدرجة الرابعة وذلك بشرط أن يخطر الشركة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;مزاولة الأعمال التجارية بوجه عام وكذلك الدخول في المناقصات والمزايدات وغيرها من أوجه النشاط التي تتصل بمهام وظيفته&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الاشتراك في أوجه نشاط المشروعات أو المنشآت التي تمارس نشاطاً مماثلاً أو مرتبطاً بالنشاط الذي تمارسه الشركة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;شراء أو استئجار عقار أو منقول مما تطرحه الجهات القضائية أو الإدارية للبيع أو الإيجار إذا كان ذلك يتصل بأعمال وظيفته، ويستثنى من ذلك شراء وبيع الأسهم والسندات الخاصة بشركات قطاع الأعمال العام&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;استئجار الأراضي أو عقارات بقصد استغلالها في الدائرة التي يؤدى فيها أعمال وظيفته إذا كان ذلك يتعارض مع نشاط الشركة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;شرب المسكرات أو تعاطي المخدرات أو لعب الميسر في الأندية أو المحال العامة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الإقراض أو الاقتراض من وكلاء الشركة أو المعتمدين لديها أو ممن يمارسون نشاطاً مماثلاً أو مرتبطاً بالنشاط الذي تمارسه أو ممن يتعاقدون معها&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;قبول أي هديه أو مكافأة أو عمولة أو قرض من أي نوع بمناسبة قيامه بواجبات وظيفته&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;التصريح بمعلومات أو بيانات تتصل بعمل الشركة بغير تصريح سابق من العضو المنتدب&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;مخالفة إجراءات الأمن&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;جمع نقود لأي فرد أو هيئة أو توزيع منشورات أو جمع توقيعات أو الاشتراك في تنظيم اجتماعات داخل مكان إلا إذا كان ذلك كله بموافقة العضو المنتدب ومع مراعاة أحكام قانون النقابات العمالية&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;أن يشترك في تأسيس الشركات أو يقبل عضوية مجالس إدارتها أو أي عمل بها إلا إذا كان مندوباً عن الشركة أو أي من شركات قطاع الأعمال العام&lt;/li&gt;&#13;
&#13;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/p7qym2ukhq10bwz/108.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="168"><number>109</number><text>المسئولية التأديبية :&lt;br&gt;&#13;
&#13;
كل من يخالف الواجبات أو يرتكب المحظورات المنصوص عليها في هذه اللائحة أو يخرج على مقتضى الواجب في أعمال وظيفته يجازى بأحد الجزاءات المنصوص عليها في المواد التالية ، وذلك بما يتناسب مع وظيفته وظروف المخالفة التي ارتكبها .&lt;br&gt;&#13;
&#13;
ويعفى العامل من الجزاء إذا ثبت أن ارتكاب المخالفة كان تنفيذاً لأمر مكتوب بذلك صادر إليه من رئيسه بالرغم من تنبيهه كتابة إلى المخالفة ، وفى هذه الحالة تكون المسئولية على مصدر الأمر وحده .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/t95ryx4napcvhfg/109.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="169"><number>110</number><text>التحقيق مع العاملين :&lt;br&gt;&#13;
&#13;
لا يجوز توقيع جزاء على عامل إلا بعد إبلاغه كتابة بما نسب إليه والتحقيق معه وسماع أقواله وتحقيق دفاعه وإثبات ذلك في محضر يودع في ملف خدمته ويجب أن يكون القرار الصادر بتوقيع العقوبة مسبباً.&lt;br&gt;&#13;
&#13;
ومع ذلك يجوز بالنسبة إلى جزائي الإنذار والخصم من المرتب عن مدة لا تجاوز ثلاثة أيام أن يكون الاستجواب أو التحقيق فيها شفاهة على أن يثبت مضمونه المحضر الذي يحوى الجزاء .&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/c36xzzw6qgnb9c3/110.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="170"><number>111</number><text>&lt;B&gt;الجزاءات التأديبية :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#13;
 الجزاءات التأديبية التي يجوز توقيعها على العاملين دون شاغلي الوظائف القيادية والنظيرة هي&lt;br&gt;&#13;
&lt;ol&gt;&#13;
&lt;li&gt;الإنذار&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;تأجيل موعد استحقاق العلاوة لمدة لا تتجاوز ثلاثة أشهر&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الخصم من الأجر لمدة لا تتجاوز شهرين في السنة&lt;br&gt;ولا يجوز أن يتجاوز الخصم تنفيذاً لهذا الجزاء ربع الأجر المقرر شهرياً بعد الجزاء الجائز الحجز عليه أو التنازل عنه قانوناً&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الحرمان من العلاوة الدورية أو جزء منها&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الوقف عن العمل لمدة لا تجاوز ستة أشهر مع صرف نصف الأجر&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;تأجيل الترقية عند استحقاقها لمدة لا تزيد على سنة &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;خفض الأجر في حدود العلاوة &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الخفض إلى الوظيفة الأدنى مباشرة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الخفض إلى الوظيفة الأدنى مباشرة مع خفض الأجر بما ليتجاوز القدر الذي كان عليه قبل الترقية&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الإحالة إلى المعاش&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الفصل من الخدمة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ol&gt;&#13;
&lt;B&gt;أما بالنسبة للعاملين شاغلي الوظائف القيادية فلا توقع عليهم إلا الجزاءات التالية :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&#13;
&lt;ol&gt;&#13;
&lt;li&gt;التنبيه &lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;اللوم&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الإحالة إلى المعاش&lt;/li&gt;&#13;
&lt;li&gt;الفصل من الخدمة&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/i3t58qne3zhop1w/111.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="171"><number>112</number><text>لائحة المخالفات والجزاءات :&lt;br&gt;&#13;
&#13;
يضع مجلس الإدارة بالاشتراك مع اللجنة النقابية إن وجدت أو النقابة العامة المختصة حسب الأحوال لائحة تتضمن جميع أنواع المخالفات والجزاءات المقررة لها وإجراءات التحقيق والجهة المختصة بالتحقيق مع العاملين والسلطة المختصة بتوقيع الجزاء وجهة التظلم والأحكام العامة مع عدم الإخلال بأحكام القانون رقم (117) لسنة 1958 بشأن تنظيم النيابة الإدارية والمحاكمات التأديبية والقوانين المعدلة له وأحكام قانون مجلس الدولة رقم 47 لسنة 1972&lt;br&gt;&#13;
&#13;
وللمحقق من تلقاء نفسه أو بناء على طلب من يجرى معه التحقيق الاستماع إلى الشهود والاطلاع على السجلات والأوراق التي يرى فائدتها في التحقيق وإجراء المعاينة .&lt;br&gt;&#13;
&#13;
ويكون التحقيق بمعرفة النيابة الإدارية بالنسبة لشاغلي الوظائف القيادية بناء على طلب العضو المنتدب.&lt;br&gt;&#13;
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/iexwyvfna0px8im/112.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="172"><number>113</number><text>&lt;b&gt;الإجراءات التي تتخذ عند الإحالة للمعاش والفصل من الخدمة :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
إذا رأى مجلس الإدارة أن المخالفة التي ارتكبها العامل تستوجب توقيع جزاء الإحالة إلى المعاش أو الفصل من الخدمة تعين قبل إحالة العامل إلى المحكمة التأديبية عرض الأمر على اللجنة الخماسية المنصوص عليها في المادة رقم 71 من قانون العمل رقم 12 لسنة 2003&lt;br&gt;
وعلى اللجنة أن تفصل في طلب فصل العامل خلال خمسة عشر يوما من تاريخ أول جلسة ويكون قرارها نهائيا فإذا رفضت الطلب ألزمت الشركة بإعادة العامل إلى عمله وان يؤدى إليه ما لم يصرف له من مستحقات
</text><audio>https://dl.dropbox.com/s/tsfxw8mx3tjkpa9/113.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="173"><number>114</number><text>حفظ التحقيق والوقف عن العمل احتياطياً :&lt;br&gt;

للعضو المنتدب بقرار مسبب حفظ التحقيق وله أن يوقف العامل عن عمله احتياطيا إذا اقتضت مصلحة التحقيق معه ذلك لمدة لا تزيد على ثلاثة أشهر ولا يجوز مد هذه المدة إلا بقرار من المحكمة التأديبية المختصة للمدة التي تحددها ، ويترتب على وقف العامل عن عمله وقف صرف نصف الأجر ابتداء من تاريخ الوقف ، ويجب عرض الأمر فوراً على المحكمة التأديبية لتقرير صرف أو عدم صرف الباقي من أجره ، فإذا لم يعرض الأمر عليها خلال عشرة أيام من تاريخ الوقف وجب صرف الأجر كاملاً حتى تقرر المحكمة ما يتبع في شأنه .&lt;br&gt;

وعلى المحكمة التأديبية أن تصدر قرارها خلال عشرين يوماً من تاريخ رفع الأمر إليها فإذا لم تصدر المحكمة قرارها في خلال هذه المدة بصرف الأجر كاملاً &amp;ndash; فإذا برئ العامل أو حفظ التحقيق معه أو جوزي بجزاء الإنذار أو الخصم من الأجر لمدة لا تتجاوز خمسة أيام صرف إليه ما يكون قد أوقف صرفه من أجره فإن جوزي بجزاء أشد تقرر الجهة التي وقعت الجزاء ما يتبع في شأن الأجر الموقوف صرفه .&lt;br&gt;

أما إذا جوزي بجزاء الفصل انتهت خدمته من تاريخ وقفه ولا يسترد منه ما يكون قد سبق صرفه من أجر.&lt;br&gt;

وبالنسبة لأعضاء مجلس إدارة التشكيلات النقابية وأعضاء مجلس الإدارة :&lt;br&gt;

يكون وقفهم عن العمل بقرار من السلطة القضائية المختصة، وتسرى في شأنهم الأحكام المتقدمة الخاصة بمدة الوقف عن العمل وما يترتب عليه من أثار وما يتبع نحو صرف الأجر.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/9025jffjnwuy296/114.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="174"><number>115</number><text>الحبس احتياطياً أو تنفيذاً لحكم جنائي:&lt;br&gt;

كل عامل يحبس احتياطياً أو تنفيذاً لحكم جنائي يوقف بقوة القانون عن عمله مدة حبسه ويوقف صرف نصف أجره في حالة حبسه احتياطيا أو تنفيذا لحكم جنائي غير نهائي ويحرم من كامل أجره في حالة حبسه تنفيذا لحكم جنائي نهائي ويعرض الأمر عند عودة العامل إلى عمله على العضو المنتدب ليقرر ما يتبع في شأن مسئولية العامل التأديبية ، فإذا اتضح عدم مسئوليته صرف له نصف أجره الموقوف صرفه&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/7lhgxpksd5awmr9/115.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="175"><number>116</number><text>محاكمة من انتهت خدمته :&lt;br&gt;

لا يمنع إنهاء خدمة العامل لأي سبب من الأسباب من الاستمرار في محاكمته تأديبياً إذا كان قد بدء في التحقيق معه قبل انتهاء مدة خدمته .&lt;br&gt;

ويجوز في المخالفات التي يترتب عليها ضياع حق من الحقوق المالية للشركة إقامة الدعوى التأديبية ولو لم يكن قد بدئ في التحقيق قبل انتهاء الخدمة وذلك لمدة خمس سنوات من تاريخ انتهائها .&lt;br&gt;

ويجوز أن يوقع على من انتهت خدمته غرامة لا تقل عن خمسة جنيهات ولا تجاوز الأجر الإجمالي الذي كان يتقاضاه العامل في الشهر عند تركه الخدمة.&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/mbrfvidomzh7nbk/116.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="176"><number>117</number><text>مواعيد سقوط الدعوى التأديبية :&lt;br&gt;

تسقط الدعوى التأديبية بالنسبة للعامل الموجود بالخدمة بمضى سنة من تاريخ علم الرئيس المباشر بوقوع المخالفة أو ثلاث سنوات من تاريخ ارتكابها أي المدتين أقرب .&lt;br&gt;

 وتنقطع المدة بأى إجراء من إجراءات التحقيق أو الاتهام أو المحاكمة وتسرى المدة من جديد ابتداء من آخر إجراء وإذا تعدد المتهمون فان انقطاع المدة بالنسبة لأحدهم يترتب عليه انقطاعها بالنسبة للباقين ولو لم تكن قد اتخذت ضدهم إجراءات قاطعة للمدة ومع ذلك إذا كان الفعل جريمة جنائية فلا تسقط الدعوى التأديبية إلا بسقوط الدعوى الجنائية&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/5siphyup3mjynqo/117.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="177"><number>118</number><text>&lt;b&gt;الاختصاص في توقيع الجزاءات التأديبية :&lt;br /&gt;
يكون الاختصاص في توقيع الجزاءات التأديبية كما يلي :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;لشاغلي الوظائف القيادية كل في حدود اختصاصاته توقيع جزاء الإنذار أو الخصم من المرتب بما لا يجاوز ثلاثين يوماً في السنة وبحيث لا تزيد مدته في المرة الواحدة عن خمسة عشر يوما ويكون التظلم من هذه الجزاءات إلى العضو المنتدب وذلك خلال خمسة عشر يوما من تاريخ إخطار العامل بالجزاء الموقع عليه&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;للعضو المنتدب بالنسبة لشاغلي جميع الوظائف بالشركة فيما عدا شاغلي الوظائف من الدرجة الأولى وحتى الوظائف القيادية وأعضاء التشكيلات النقابية وأعضاء مجلس الإدارة المنتخبين سلطة توقيع أي من الجزاءات التأديبية الواردة في البنود من (1) إلى (3) من المادة (110) من هذه اللائحة ولمجلس الإدارة توقيع كافة الجزاءات لكافة شاغلي الوظائف من جميع الدرجات من الأولى وحتى الوظائف القيادية عدا أعضاء التشكيلات النقابية وأعضاء مجلس الإدارة ويكون التظلم للسلطة المختصة بتوقيع الجزاء في الحالة الأولى خلال خمسة عشر يوماً من تاريخ إخطار العامل بالجزاء الموقع عليه كما يكون التظلم من الجزاءات الموقعة من مجلس الإدارة لرئيس الجمعية العمومية للشركة خلال خمسة عشر يوما&lt;br /&gt;
	وللمتظلم حق اللجوء إلى المحكمة التأديبية في خلال خمسة عشر يوما من انتهاء المدة الأولى دون إجابة&lt;br /&gt;
	وتعرض التظلمات من الجزاءات الموقعة من العضو المنتدب على لجنة خماسية يشكلها مجلس الإدارة بالنظر في هذه التظلمات ويكون من بين أعضائها عضو تختاره اللجنة النقابية إن وجدت أو النقابة العامة المختصة حسب الأحوال&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;لرئيس الجمعية العامة للشركة توقيع أي من الجزاءات الواردة في البنود من (1 &amp;ndash;8) من المادة 110 من هذه اللائحة على أعضاء مجلس إدارة التشكيلات النقابية وأعضاء مجلس الإدارة المنتخبين فيما عدا جزاء الوقف فيكون بناءا على حكم من السلطة القضائية المختصة ويكون التظلم أمام المحكمة التأديبية خلال ثلاثين يوما من إخطار العامل بالجزاء الموقع عليه&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;b&gt;تختص المحاكم التأديبية بمجلس الدولة دون غيرها بالنسبة للعاملين وأعضاء مجلس إدارة التشكيلات النقابية بالشركة بما يلي :&lt;/b&gt;
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;توقيع جزاء الإحالة إلى المعاش أو الفصل من الخدمة بعد العرض على اللجنة الخماسية ويكون التظلم من توقيع هذه الجزاءات أمام المحكمة الإدارية العليا خلال ثلاثين يوما من تاريخ إعلان العامل بالحكم&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;الفصل في التظلمات من القرارات التأديبية الصادرة من السلطات الرئاسية بالشركة وتكون القرارات الصادرة بالبت في التظلم وكذلك أحكام المحاكم التأديبية نهائياً&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
	&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/kst0jglvh5bheq0/118.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="178"><number>119</number><text>&lt;b&gt;محو الجزاءات :&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;تمحى الجزاءات التأديبية التي توقع على العامل بانقضاء الفترات الآتية :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;ستة أشهر في حالة التنبيه واللوم والإنذار والخصم من الأجر لمدة لا تتجاوز خمسة أيام&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;سنة فى حالة الخصم من الأجر مدة تزيد على خمسة أيام&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;سنتان فى حالة تأجيل العلاوة أو الحرمان منها&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;ثلاثة سنوات بالنسبة إلى الجزاءات الأخرى عدا جزاءى الفصل والإحالة إلى المعاش بحكم أو قرار تأديبى&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
ويتم المحو بقرار من العضو المنتدب وذلك إذا تبين أن سلوك العامل وعمله منذ توقيع الجزاء مرضيان وذلك من واقع تقاريره السنوية وملف خدمته وما يبديه الرؤساء عنه ويترتب على محو الجزاء اعتباره كان لم يكن بالنسبة للمستقبل ولا يؤثر على الحقوق والتعويضات التي ترتبت نتيجة له وترفع أوراق الجزاء وكل إشارة إليه وما يتعلق به من ملف خدمة العامل</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/ra6cxq0bufvqcev/119.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="179"><number>120</number><text>&lt;b&gt;حصيلة الجزاءات :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
تحتفظ الشركة فى حساب خاص بحصيلة جزاءات الخصم الموقعة على العاملين ويكون الصرف من هذه الحصيلة فى الأغراض الاجتماعية أو الثقافية أو الرياضية للعاملين بها طبقاً للشروط والأوضاع التي يحددها العضو المنتدب بالاتفاق مع اللجنة النقابية أو النقابة العامة المختصة ودون الإخلال بالتشريعات المنظمة لأوجه الصرف .</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/q5lge3n4jfmkkg0/120.wav</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="180"><number>121</number><text>&lt;b&gt;تنتهى خدمة العامل لأحد الأسباب الآتية :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;فقد الجنسية المصرية&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;انتهاء العمل أو مدة العقد المحدد المدة أو العرضى أو الموسمى&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;بلوغ السن المقررة لترك الخدمة وفقاً للقانون&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;صدور حكم بات بعقوبة جنائية أو بعقوبة مقيدة للحرية فى جريمة مخلة بالشرف أو الأمانة ما لم يكن الحكم مع وقف التنفيذ الشامل ودون الإخلال بأحكام قانون العقوبات وإذا كان قد حكم عليه لأول مرة فلا يؤدى ذلك إلى انتهاء الخدمة إلا إذا قدرت لجنة شئون العاملين بقرار مسبب ومن واقع أسباب الحكم وظروف الواقعة أن بقاءه فى الخدمة يتعارض مع مقتضيات الوظيفة أو طبيعة العمل وتنتهى خدمة العامل من تاريخ صدور الحكم ما لم يكن موقوفاً فتعتبر منتهية من تاريخ الوقف&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;الإحالة للمعاش أو الفصل من الخدمة&lt;br /&gt;
	يكون فصل العامل إذا ارتكب أى من الأخطاء التي تعتبر من قبيل الخطأ الجسيم والتى نصت عليها المادة 71 من قانون العمل رقم (12) لسنة 2003 أو إذا نسب إليه ارتكاب خطأ تأديبى يستوجب الفصل .&lt;br /&gt;
	وفى هذه الحالة لا يصدر قرار الشركة بالفصل إلا بعد العرض على اللجنة الخماسية طبقاً لنص المادة (71) من القانون رقم (12) لسنة 2003 .&lt;br /&gt;
	وتنتهى خدمة العامل من تاريخ صدور الحكم بالإحالة للمعاش أوالفصل ما لم يكن موقوفا عن عمله فتعتبر خدمته منتهية من تاريخ وقفه ويستحق العامل المحكوم عليه تعويضاً يعادل أجره إلى يوم إبلاغه بالحكم إذا لم يكن موقوفا عن العمل ولا يجوز أن يسترد من العامل الذى أوقف عمله ما سبق أن صرف له من أجر إذا حكم عليه بالإحالة إلى المعاش أو الفصل فإذا كان موقوفا عن العمل أو حكم بإحالته أو فصله من الخدمة يرتد أثر الحكم إلىتاريخ وقفه عن العمل&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;عدم اللياقة للخدمة صحيا&lt;br /&gt;
	ويثبت ذلك بقرار من الجهة الطبية المختصة سواء كان ذلك راجعاً إلى وجود عجز كلى عن أداء العمل الأصلى أو عجز جزئى مستديم متى ثبت عدم وجود أى عمل آخر يمكن للعامل القيام به طبقا لأحكام قانون التأمين الاجتماعى والقرارات الصادرة تنفيذا له .&lt;br /&gt;
	وفى جميع الأحوال لا يجوز إنهاء خدمة العامل لعدم اللياقة الطبية قبل نفاد إجازاته المرضية والاعتيادية ما لم يطلب العامل نفسه إنهاء خدمته دون انتظار انتهاء إجازاته ويستحق العامل الأجر كاملاً أو إحالته إلى المعاش بناء على طلبه وذلك وفق ما يقرره قانون التأمين الاجتماعى أو لائحة نظام العاملين بالشركة أيهما أفضل للعامل .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;الاستقالة&lt;br /&gt;
	للعامل أن يقدم استقالته من وظيفته ، وتكون الاستقالة مكتوبة ولا تنتهى خدمة العامل إلا بالقرار الصادر بقبول الاستقالة ويجب البت فى الطلب خلال ثلاثين يوما من تاريخ تقديمه وإلا اعتبرت الاستقالة مقبولة بحكم القانون ما لم يكن طلب الاستقالة معلقا على شرط أو مقترنا بقيد ، وفى هذه الحالة لا تنتهى خدمة العامل إلا إذا تضمن قرار قبول الاستقالة إجابته إلى طلبه ويجوز خلال هذه المدة إرجاء قبول الاستقالة لأسباب تتعلق بمصلحة العمل مع إخطار العامل بذلك على ألا تزيد مدة الإرجاء على أسبوعين بالإضافة إلى مدة الثلاثين يوما السابق الإشارة إليها .&lt;br /&gt;
	وفي جميع الأحوال يتحمل العامل الذي يتقدم بطلب استقالة ولم يمضي على مدة خدمته خمس سنوات كافة نفقات التدريب التي تحملتها الشركة مقابل تدريبه، ولا تقبل الاستقالة إلا بعد سداد تلك النفقات.&lt;br /&gt;
	ويعتبر العامل مقدماً استقالته فى الحالتين الآتيتين :
	&lt;ul&gt;
		&lt;li&gt;إذا انقطع عن عمله بغير إذن أكثر من عشرة أيام متتالية ما لم يقدم خلال الخمسة عشر يوماً التالية ما يثبت أن انقطاعه كان بعذر يقبله العضو المنتدب أو من يفوضه ويجوز لمن قبل العذر أن يقرر عدم حرمان العامل من أجره عن مدة الانقطاع إذا كان له رصيد من الإجازات يسمح بذلك وإلا وجب حرمانه من أجره عن هذه المدة ، فإذا لم يقدم العامل أسباباً تبرر انقطاعه أو قدم هذه الأسباب ورفضت اعتبرت خدمته منتهية من تاريخ انقطاعه عن العمل&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;إذا انقطع عن عمله دون عذر يقبله العضو المنتدب أو من يفوضه أكثر من عشرين يوما غير متصلة فى السنة وتعتبر خدمته منتهية فى هذه الحالة من اليوم التالى لاكتمال هذه المدة&lt;/li&gt;
	&lt;/ul&gt;
	ويتعين إنذار العامل كتابة بعد انقطاعه لمدة سبعة أيام فى الحالة الأولى وخمسة عشر يوماً فى الحالة الثانية، ويعتد في هذا الشأن بالعنوان الموجود في ملف خدمة العامل.&lt;br /&gt;
	ويستحق العامل أجره حتى تاريخ صدور قرار قبول الاستقالة أو إنقضاء المدة التي تعتبر الاستقالة بعدها مقبولة ولا يجوز اعتبار العامل مستقيلا إذا كانت قد اتخذت ضده إجراءات تأديبية خلال الشهر التالى للانقطاع عن العمل&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;الوفاة&lt;br /&gt;
	تنتهى خدمة العامل بالوفاة سواء كانت حقيقية حكما ويكون اثبات وفاة العامل حكما بموجب حكم قضائى نهائى أو بموجب قرار إدارى من السلطة المختصة وفقاً للقانون وإذا توفى العامل وهو بالخدمة فيصرف ما يعادل أجر ثلاثة أشهر كاملة لمواجهة نفقات الجنازة للأرمل أو لأرشد الأبناء أو لمن يثبت قيامه بصرف هذه النفقات وبحد أدنى ألف جنيه كما تصرف منحة وفاة تعادل أجر العامل كاملا عن ثلاثة شهور بالإضافة إلى أجر أيام العمل التي عملها المتوفى خلال شهر الوفاة ويدخل فى مفهوم الأجر فى الحالتين كافة البدلات والحوافز وغلاء المعيشة .&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/pa21srnkyxh3r1n/121.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="181"><number>122</number><text>يصرف للعامل أجره إلى اليوم الذى تنتهى فيه خدمته لأحد الأسباب الواردة بالمادة السابقة عدا حالتى الفصل لعدم اللياقة الصحية أو الاستقالة فحسبما نص عليه فى موضعه .&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/r0n7uqlocbs6b29/122.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="182"><number>123</number><text>يخضع العاملون بالشركة لأحكام قانون التأمين الاجتماعى رقم (79) لسنة 1975 والقرارات المنفذه له .&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/y0j02dipj20nrmb/123.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="183"><number>124</number><text>تسرى الأحكام المنصوص عليها بهذه اللائحة على المحامين العاملين بالشركة فيما لم يرد بشأنه نص خاص فى أحكام لائحة النظام الخاص بأعضاء الإدارات القانونية التي تصدر بقرار من رئيس مجلس الوزراء وإلى أن تصدر هذه اللائحة تسرى فى شأنهم أحكام قانون الإدارات القانونية الصادر بالقانون رقم (47) لسنة 1973 وتعديلاته .&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/tj3736cfyh97cav/124.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="184"><number>125</number><text>ينقل العاملون بالشركة المخاطبون بأحكام قانون نظام العاملين بالقطاع العام الصادر بالقانون رقم (48) لسنة 1978 بذات أوضاعهم الوظيفية إلى المستويات المعادلة لوظائفهم التي يشغلونها حاليا بصفة أصلية وبشرط أن تتوافر بشأنهم اشتراطات شغلها على النحو الموضح بجدول الوظائف المرافق لهذه اللائحة مع الاحتفاظ لهم بصفة شخصية بما يحصلون عليه من أجور وبدلات وإجازات ومزايا نقدية وعينية وتعويضات ولو كانت تزيد على ما يستحقونه وفقاً لها دون أن يؤثر ذلك على ما يستحقونه مستقبلا من أية علاوات أو مزايا ويكون ترتيب الأقدمية بين المنقولين من درجة واحدة بذات الأقدمية فى الوظائف المنقولين إليها .&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/9xxn6s5fc4lezfs/125.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="185"><number>126</number><text>ينقل العاملون بالشركة المخاطبون بأحكام قانون العاملين المدنيين بالدولة بالقانون رقم (47 لسنة 1978) بذات أوضاعهم الوظيفية إلى المستويات المعادلة لوظائفهم التي يشغلونها حاليا بصفة أصلية وبشرط أن تتوافر بشأنهم اشتراطات شغلها على النحو الموضح بجدول الوظائف المرافق لهذه اللائحة مع الاحتفاظ لهم بصفة شخصية بما يحصلون عليه من أجور وبدلات وإجازات ومزايا نقدية وعينية وتعويضات ولو كانت تزيد على ما يستحقونه وفقاً لها دون أن يؤثر ذلك على ما يستحقونه مستقبلا من أية علاوات أو مزايا ويكون ترتيب الأقدمية بين المنقولين من درجة واحدة بذات الأقدمية فى الوظائف المنقولين إليها .&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/zlcapbwlxmklxcc/126.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="186"><number>127</number><text>يعاد توصيف وتقييم الوظائف بالشركة وفقاً للأوضاع الوظيفية الجديدة المنصوص عليها بهذه اللائحة على أن يكون التوصيف واقعيا ويعبر عن الأعمال والمهام التي يقوم بها العامل ومسئولياته وشروط شغل الوظيفة وأن يتم ذلك بواسطة أهل الخبرة فى هذا المجال .&lt;br&gt;

وإذا ترتب على إعادة التوصيف والتقييم إلغاء أو تعديل فى مستوى بعض الوظائف القائمة يلحق شاغلو هذه الوظائف بوظائف أخرى معادلة تتوفر فيهم اشتراطات شغلها وذلك بقرار من السلطة المختصة بالتعيين .&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/hxnrkp1a1pojbci/127.mp3</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="187"><number>128</number><text>يضع مجلس الإدارة القواعد والضوابط اللازمة لتصحيح الأوضاع الوظيفية لمن يحصل من العاملين على مؤهل أعلى أثناء الخدمة دون أن يترتب على ذلك صرف أى فروق مالية بأثر رجعى قبل تاريخ العمل بهذه اللائحة .&lt;br&gt;

ويجوز للسلطة المختصة بالتعيين نقل العاملين بوظائف الخدمات المعاونة إلى الوظائف المهنية والحرفية إذا كانت خبرتهم تسمح بذلك وفى حدود ما يتم وضعه من ضوابط.&lt;br&gt;
</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/cogkb2addvfsw1a/128.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles><Regulations_Articles id="188"><number>جدول الأجور</number><text>&lt;table class="table table-bordered table-hover"&gt;
  &lt;thead class="thead-dark"&gt;
  &lt;th scope="col"&gt;درجات الوظائف&lt;/th&gt;
			&lt;th scope="col"&gt;بداية الربط&lt;/th&gt;
			&lt;th scope="col"&gt;المدة البينية&lt;/th&gt;
			&lt;th scope="col"&gt;العلاوات&lt;/th&gt;
  &lt;/thead&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;الممتازة&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;589.90&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
			&lt;td rowspan="9"&gt;7 % من الأجر الأساسى&lt;br&gt;الحد الأدنى فى قانون العمل رقم 12 لسنة 2003 &lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;العالية&lt;/th&gt;
			&lt;td&gt;378.00&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;سنة واحدة&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;مدير عام&lt;/th&gt;&lt;td&gt;337.50&lt;/td&gt;&lt;td&gt;سنة واحدة&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;الأولى&lt;/th&gt;&lt;td&gt;256.50&lt;/td&gt;&lt;td&gt;سنتان&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;الثانية&lt;/th&gt;&lt;td&gt;189.00&lt;/td&gt;&lt;td&gt;6 سنوات&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;الثالثة&lt;/th&gt;&lt;td&gt;129.60&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8 سنوات&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;th scope="row"&gt;الرابعة&lt;/th&gt;&lt;td&gt;102.60&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5 سنوات&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;الخامسة&lt;/th&gt;&lt;td&gt;97.20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5 سنوات&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;السادسة&lt;/th&gt;&lt;td&gt;94.50&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5 سنوات&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;روعى أن بداية ربط الدرجات يشمل المبالغ السابق ضمها للمرتبات من العلاوات الخاصة حتى علاوة 1999 والتي تم ضمها للأجر فى 1/7/2004 .&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;تزاد بداية ربط الدرجات بما يتم ضمه من علاوات خاصة إلى الأجر الأساسى مستقبلا دون الحاجة إلى اتخاذ إجراءات تعديل الجدول .&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</text><audio>https://dl.dropboxusercontent.com/s/5cbdip6yq6jm5nz/Gadwal.mp3?dl=0</audio></Regulations_Articles></Regulations_Articles>
